<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>所有文章 - 岁月何须溪上记</title>
        <link>http://example.org/posts/</link>
        <description>所有文章 | 岁月何须溪上记</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 20 May 2020 15:38:46 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>为什么我后悔买车</title>
    <link>http://example.org/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E5%90%8E%E6%82%94%E4%B9%B0%E8%BD%A6/</link>
    <pubDate>Wed, 20 May 2020 15:38:46 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E5%90%8E%E6%82%94%E4%B9%B0%E8%BD%A6/</guid>
    <description><![CDATA[<p>买车前，买车后，算一笔有车的账。</p>
<p>来美国之前，我就听说，“在美国，没有车寸步难行”，尤其是对在大农村读书的留学生而言。</p>
<p>来美国之后，周围的同学们逐渐都买了车，彻底结束了等公交车、夏日顶着烈日或暴雨、严冬迎着寒风或踏着积雪去超市买菜的日子。</p>
<p>我是我们这一届里最后一个买车的中国人。第四年的暑假，我终于买了车。</p>
<p>在美国的前四年，没有车的我在大农村里毫无障碍地活了下来，没有发现任何买车的必要。因为：1. 我很少买菜做饭，主要吃学校食堂和学校附近的饭馆。这些吃饭的地方，最近的1分钟、最远的20分钟步行可及；2. 我只选距离公交车站近的公寓，后来几次搬家，新公寓们距离学校越来越近，我住的最后一个公寓与教学楼之间仅有15分钟步行距离。我所有的公寓，从出门到抵达学校，通勤时间都在15分钟之内；3. 我的朋友们大多都有车，他们完全不介意顺便捎上我 买菜 / 逛街 / 看电影。在我有事需要用车的时候（没错就是搬家的时候），朋友们也都会来帮忙；4. 我的方向感挺强的，喜欢看地图，走过的路大都记得住，没多久就熟悉了村里的公交车线路，极大地扩大了我的活动范围。</p>
<p>当时的我觉得，买车的话，还有以下问题：5. 买车过程要操心，买车之后免不了要跟 DMV 打交道（此处有《疯狂动物城》Flash 经典表情）；6. 我从来没开过车，学车、熟悉车也需要一段时间，开车的时候难免提心吊胆，会增加精神负担；7. 坐公交车的时候，我是有司机的人（大家的公交车司机），我在车上可以做很多事情，甚至可以补一会儿觉。而自己开车的话，自己是司机，只能专心开车，最多听听音乐。</p>
<p>因为这些理由，我始终没有买车。我在第四年的夏天决定买车，是因为：我的一个好朋友要毕业回国了，需要卖车。</p>
<p>他问我要不要买他的车，我拒绝了，并说了前文列出的理由。几天后他又问了我一次，并说了以下几点买车的理由，把我说动了：1. 村里交通状况比大城市里好很多，此时不练车，更待何时（确实如此）；2. 有车之后，约会要方便很多（当时我男朋友住的地方离我有40分钟车程，每次都是他开车来见我，如果我有车，活动安排就更灵活一些）；3. 他友情价卖车给我，对他来说，比卖给 dealer 要好、比找其他买家省心；对我来说，比从 dealer 那里买要便宜、比找其他人买放心（这样最好！我最喜欢 win-win 了）。</p>
<p>这样一想，我就买了朋友的车。（现在的我会反驳：1. 练车不需要买车；2. 约会可以打车；3. 为什么默认对比选项是我买车？）</p>
<p>2018年5月买入，开了两年，2020年5月卖出。这两年间想过很多次卖车，后悔当时买了车。</p>
<p>我后悔买车，纯粹是因为经济账。我发现，对我来说，买车不如打车。</p>
<p>有了车之后，我的生活模式没有发生太大的改变。用车的情形是，每天开车往返学校、周末开车买菜和下馆子，偶尔开40分钟去男朋友家，跑了一次长途。两年，我开了8800迈，一年只有4400迈，属于开得很少的了。</p>
<p>我的确享受到了有车带来的方便。但是这方便，值得我花的钱吗？</p>
<p>买车时在 DMV 交税、车辆注册费，600刀。一年后更新注册费，又是200刀。州内的、县内的、村内的车辆财产税，又是每年300刀。车辆检测费，几十刀按照100刀算吧，如果部分零件需要更新，比如我遇到的换刹车片刹车盘，300刀。每年换机油，100刀。</p>
<p>中途我横跨东西海岸搬家，觉得开车搬家太费车，选择了运车，1200刀。</p>
<p>到加州后重新去 DMV 注册，350刀。</p>
<p>发动机显示灯亮黄灯了，检测和修车花了1700刀。</p>
<p>每个月的保险，一开始60刀，搬到加州后，保险贵，90刀。</p>
<p>每个月的油钱，一开始30刀，搬到加州后的油价高，变成50刀。</p>
<p>别忘了还有折旧。车每天都在折旧。以我的车的买入市场价和卖出市场价估算，每天折旧5刀左右，这已经是很少的折旧费了。</p>
<p>还有我没有计算进去的停车费：(1) 校园停车费。在我们校园里停车，一年300多。(2) 公寓停车费。有些公寓另外收停车费，每个月100-200刀不等。(3) 机场停车费。出一次远门，开车去机场，停车费每次也有50-100刀了，根据出行天数情况和出发时间，我有时候开车去机场，有时候打车去机场。</p>
<p>还有我没有计算进去的其它保养费。读书的时候穷，我迟迟没有换轮胎，这又是大几百甚至上千刀。</p>
<p>把这些费用汇总摊平，两年内我在车上大概花了 $11360, 每年 $5680 （这个数字只会更多不会更少），平均每天 16 刀，差不多每个月花在车上500刀（对这个数字没有概念的朋友：我读书时每个月税后收入1500左右，每个月房租600左右）。</p>
<p>所以问题是，我愿意每天花16刀，去换取那一点点方便吗？车，说到底，不是必需品啊。</p>
<p>即使我每次出门都打车，也不会花到平均每天16刀的额度；何况，我根本不会每天打车——我每年打车的次数都屈指可数。</p>
<p>即使不算这笔经济账，我为车而操的心还少吗？跑哪一项手续不得耗费至少一天的功夫？我开车谨慎，从没有被 pull over 过也从没吃过罚单。我的一位朋友，因为没看见 STOP sign 没停车，被 pulled over, 吃了罚单，上了驾校受了教育，否则就要上法庭，我单单是听描述就觉得要窒息了。我也从未被卷入车祸事件。我的一位朋友，高速上堵车，走走停停，一时没留意，撞上了前面的车。人没事，联系保险公司，车是半险，保险赔了对方，自己车的前保险杠只能自费修理，又是大几百小一千刀。但凡我哪次开车时分了心、这些还不算情节严重的事情发生在我身上，都会耗费我不少心力。</p>
<p>我庆幸我在美国的前四年都没有车，让我知道即使没有车，我也可以活得很好。我也感谢有车的这两年，让我掌握了开车这项技能、成为 road trip 的时候开长途的帮手。</p>
<p>只是今后这几年，我是不会再买车了。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>吵过的架｜要不要随夫姓</title>
    <link>http://example.org/%E5%90%B5%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%9E%B6%E8%A6%81%E4%B8%8D%E8%A6%81%E9%9A%8F%E5%A4%AB%E5%A7%93/</link>
    <pubDate>Thu, 14 May 2020 03:42:04 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E5%90%B5%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%9E%B6%E8%A6%81%E4%B8%8D%E8%A6%81%E9%9A%8F%E5%A4%AB%E5%A7%93/</guid>
    <description><![CDATA[<p>和 Hubby 吵过的架，一则。</p>
<p>和 Hubby 领证前，我们就讨论过我要不要改姓，随他姓。领证的时候改姓是最方便的，如果领证的时候不改姓、以后想改的话，就要跑更多的部门走更多的手续。</p>
<p> </p>
<p>我说：我不想改姓。我活了四分之一多个世纪，行不更名坐不改姓，为什么要改姓。</p>
<p>他说：可是，同一个姓，才显示我们是一家人啊。所有的夫妻，都是 Mr. &amp; Mrs. XXX 啊。</p>
<p>我说：那你可以随我姓呀。</p>
<p>他说：可是随夫姓是我们的传统。</p>
<p>我说：可是不改姓、不随夫姓是我们的传统。</p>
<p>沉默。</p>
<p>我说：我能接受的折衷，是我们把姓氏连起来，然后我们一起改姓。</p>
<p>他说：可这样的姓实在是太长了。而且这样也有问题——谁的姓放在前面？你的姓-我的姓，还是我的姓-你的姓？</p>
<p>我说：是有点长。你的姓在前比较好，因为你的荷兰姓中间有空格，你的姓-我的姓 不太容易有歧义，而 我的姓-你的姓 会产生 我的姓-你的姓的空格前 是 middle name、你的姓的空格后 才是姓 的误会。或者，把我们俩的姓里的部分字母省略、剩下的字母连起来，造一个新的姓。</p>
<p>他说：这样不好，看起来怪怪的。你可以把你的姓氏变成 middle name. 然后冠上我的姓。</p>
<p>我说：你知道我们从来没有 middle name 这种东西，我不习惯。而且我也不愿意 简写的时候 我的姓氏就变成了一个 字母 点。</p>
<p>他说：我从小到大看到的都是妻随夫姓、一家人一个姓。我们一家人两家姓，好生分啊。我怎么跟别人解释我们是一家人？</p>
<p>我说：我从小到大看到的都是各自有各自的姓，一家人几个姓的都有，也不妨碍我们做一家人啊。而且一家人一看就是一家人，没有人会来问“你们是不是一家人”这种问题的。</p>
<p>他说：你说的我都懂。可我就是好难过。你不随我姓，我好难过。</p>
<p>我说：那这样，所有非正式场合，你都可以介绍我为 Mrs. 你的姓。所有需要用到 Mr. and Mrs. 的称呼的场合，也都可以用你的姓。只是官方文件上，我还是行不更名坐不改姓。</p>
<p>他说：那仍然是不同的。</p>
<p>我说：可是我要是改了姓，我也很难过。我发表过的论文，都是以我的姓发表的；虽然我的姓在英语里的含义黄黄的，但它的意思是 King 是个很帅气的姓，我很喜欢；我不想就这么舍弃了我从哪里来的印记，虽然即使改姓了我爸妈仍然是我爸妈、我也仍然是 Chinese, 但是情感上我很难接受改成一个完全不同的姓。就像你也很难接受你随我的姓一样。</p>
<p>他说：我明白。我只能自行消化我的难过了。</p>
<p> </p>
<p>最终改姓作罢。只是后来去领证的时候，市政厅工作人员问我们要不要改姓，他幽怨地看了我一眼，我俩一起说：“不改。”</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>当我们可以买房了</title>
    <link>http://example.org/%E5%BD%93%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B9%B0%E6%88%BF%E4%BA%86/</link>
    <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 03:42:57 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E5%BD%93%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B9%B0%E6%88%BF%E4%BA%86/</guid>
    <description><![CDATA[<p>和 Hubby 算了一下账，到今年年底，我俩能攒下4万刀。Hubby 说，这刚好够一个20万的房子的首付。我粗略计算，只要我们能在这20万预算里的房子里住够3年，买房就比租房划算。</p>
<p>Hubby 的工作在东部小城，目前他并不打算换工作，他想要在他的工作单位再做至少两年。住够3年应该不是问题，买房似乎是个选择。</p>
<p>我的工作在加州，博后两年，我可以提前走人。去年刚入职时还想着早日辞职去工业界，目前就业形势不好，我打消了找新工作的念想；同时，我也在疫情期间切实体会到了远程工作的好处，开始认真考虑“数字游民”这一生活方式，寻找实现这种生活方式的可能性。</p>
<p>于是，搬到 Hubby 所在的消费低的东部小城生活，同时保留我在加州的工作、远程上班，是相当不错的选择。虽然我的博后工资远低于工业界（不到应届生工资的一半），但这个工资水平，在东部小城可以过得十分滋润了。</p>
<p>之前我想留在加州，无非是为了更多的工作机会及文化生活。如果能够拥有一份远程办公的工作，同时生活在方便接触到喜欢的文化活动的地方，也并不是非居住在加州不可。</p>
<p>尤其是这几年，我对自己的认识又多了一些。我没有什么物欲，要的少，就可以少工作，不需要用那么多时间去换钱，可以有更多的时间去做让自己开心的事情。（可以说是特别“不求上进”了。）</p>
<p>很长一段时间内，我都无法理解“家的感觉”。可能因为从小到大搬了太多次家，我只觉得它们是我住过的地方。于我而言，房子是普通商品，没有任何附加意义；买房也只是单纯的消费行为，而且会耗费非常大的心力，且不说还房贷要求收入稳定了，就连买家电家具都是大工程，更何况买房前要做的功课和考量、买房后还要维护保养、换房时的再来一遍。而 非自住房 是另一回事，是投资，有风险，我自认没有那个投资能力。</p>
<p>而通过买房而获得的“家的感觉” / “踏实感” / “掌控人生的感觉” / “成就感”，必须通过买房这一途径获得吗？</p>
<p>买房在我这里是一个可有可无的选项，租房也是很好的选择。但如果买房是 Hubby 偏好的，如果这能够给他带来安心感，勾选了买房这个选项，倒也无妨。</p>
<p>只是似乎，买了房，就要过上“随大流”的生活了，这让我感到些许不安。摇一摇脑袋清醒一下，“买房就是过上随大流的生活”的这一想法，又是给房子加戏了，前文刚写的“于我而言，房子是普通商品，没有任何附加意义”呢？房子它只是房子啊。</p>
<p>虽然我们只有4万，虽然我们只买得起20万的房子，但是，我们可以买房了。我们决定要买房了。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>我的家里物品很少</title>
    <link>http://example.org/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%B6%E9%87%8C%E7%89%A9%E5%93%81%E5%BE%88%E5%B0%91/</link>
    <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 03:45:49 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%B6%E9%87%8C%E7%89%A9%E5%93%81%E5%BE%88%E5%B0%91/</guid>
    <description><![CDATA[<p>我一个人租住一室一厅的公寓。面积70平米左右。我在这个公寓住了9个月了。</p>
<p>跟“精致”完全搭不上边，陈设简单到简陋。只想看美图的不用往下翻了。</p>
<p>房型如图：厨房，卫生间，卧室，客厅，阳台。卫生间洗手台对面是衣帽间。带洗衣机烘干机（右下角蓝色浴缸左，&ldquo;W/D&rdquo; = washer/dryer），有洗碗机（左下角厨房，&ldquo;DW&rdquo; = dishwasher）。</p>
<p></p>
<p>房型（从公寓网站上截的图）</p>
<p>多一样物品就是多一样负担。我家的物品比房型示意图中的物件少很多。我没有床头柜，没有台灯，没有五斗柜。没有沙发，没有茶几，没有电视柜，没有书架。没有餐桌，也没有餐椅。墙上更没有装饰画。</p>
<p>因为我不需要它们。</p>
<p>我也没有购置任何“用来放东西”的容器，公寓自带的存储空间已绰绰有余：厨房柜、岛台柜、洗手台下的柜子，衣帽间，洗衣机烘干机对面的小柜。</p>
<p>我不想浪费时间在整理物品上面。我将物品控制在很少的范围内，从根本上消灭了“如何整理/收纳”的问题。</p>
<p>拍照苦手，无心修图。以下，真实呈现。</p>
<p>卧室</p>
<p>卧室里的所有物品：落地灯（因为没有自带吸顶灯），床，床头凳（放纸巾、充电器等）、椅子（放衣服），避难包（左上角黑包，里面有三天的水和食物、哨子、急救用品、外套、袜子等等），脏衣篮。</p>
<p></p>
<p>卧室（为了显示全貌，广角 0.5x）（勉为其难铺了床）</p>
<p>柜子不是必需的，椅子/凳子就能解决放东西的需求。</p>
<p>避难包是必需的，毕竟住在加州地震带附近。准备过程不复杂，网上有很多清单。</p>
<p>今后的目标是卧室里只有床和避难包。</p>
<p>客厅</p>
<p>买了二手茶几，把电视架起来，充当电视“柜”。还买了二手小边桌，放在角落，把路由器架起来。我喜欢让物品离开地面。</p>
<p></p>
<p>客厅</p>
<p>电视挺旧的，计划今年把它捐了。小桌子上放了PS4机子、手柄和游戏光盘。</p>
<p>家里有把露营椅子，高度正合适，就放在客厅了。露营椅子坐烦了就换坐在地上玩游戏。</p>
<p>朋友来家里的时候，大家席地而坐，坐着聊天玩游戏。没买沙发，因为总是在外面见朋友，一年到头也招待不了几次朋友来家里。最近还体验了一次在外面借用公共空间招待朋友，公共空间有沙发有厨房有电视一应俱全，更打消了我买沙发的念头。</p>
<p>厨房</p>
<p></p>
<p>厨房（广角 0.5x）</p>
<p>抢镜的拖鞋是我妈从国内带给我、强行让我留下的。</p>
<p>我没有餐桌和餐椅，因为厨房岛台很好用，直接把岛台当餐桌，配上一把能调节高度的椅子当作餐椅。</p>
<p>厨房里除了常用调料和锅放在台面上，不常用的都放进了柜子里。</p>
<p>厨房柜子里还有餐具和食物存货。仍有一大半的柜子是空的。</p>
<p>岛台下的柜子原本是空的，二月底才开始利用起来这个空间，放了罐头食品应急。</p>
<p>岛台面的角落放了一个小碗（白色的那个），里面有出门要带的钥匙、钱包、戒指。到家后把身上的东西放进碗里，出门时带上。</p>
<p>我一共有两个包。一个 lululemon 双肩包，设计绝妙，材质耐用，日常通勤；一个单肩包，五年前迷恋 everlane 时买的，容量大，周末拎。回家后随手把包扔在岛台上，出门时拎起来就走。</p>
<p>从这张图的视角能看到入口（右门）。门口有鞋。我没有鞋架。常年两双鞋，天冷的厚鞋和天热的薄鞋。那些偶尔穿的低频鞋，放在了小柜里。</p>
<p>小柜子（洗衣机烘干机对面的小柜子）里放了：书，文件，医用物品，洗衣球，不常穿的鞋，出门买菜用的袋子，伞。</p>
<p>门口还放了回收箱（鞋子旁，被岛台挡住了），放可回收的纸、塑料、易拉罐。</p>
<p>家里只有一个垃圾桶，在厨房冰箱对面（被岛台挡住了）。平时不怎么制造垃圾，扔垃圾的频率不高。</p>
<p>卫生间</p>
<p></p>
<p>卫生间（广角 0.5x）</p>
<p>左边白色门里是衣帽间。</p>
<p>洗手台上放了我所有的洗漱用品和护肤品。</p>
<p>洗手台下的柜子里放着卫生纸和清洁用品。</p>
<p>衣帽间/储物间</p>
<p>衣帽间里放了我所有的衣服，还有行李箱。</p>
<p>我把所有衣服都挂了起来，“换季”是不存在的。</p>
<p>内衣和袜子的数量决定了洗衣服的频率。目前为一周左右一次。</p>
<p>客厅（最近）</p>
<p></p>
<p>客厅</p>
<p>最近客厅里物品多了不少。</p>
<p>去年年底开始学大提琴。把卧室里的椅子拿了出来当琴凳。琴是租来的。边桌用来放琴弓、松香，还有课本（及 iPad，放在乐谱架上，看大提琴教学视频）。乐谱架是从（学单簧管从入门到放弃的）对象那里拿过来的。</p>
<p>把 switch 放在了电视旁后，PS4就开始吃灰。近期在电视前只玩儿《健身环大冒险》，所以拿出了瑜伽垫，露营椅子先收起来了。</p>
<p>之前家里一直没有桌子。今年3月开始在家工作，为了方便办公，买了一张桌子（家里唯一的新家具）。把桌子放在了家里采光最好的地方，白天时，两面都有阳光。</p>
<p>从单位搬回了显示器、笔记本和文件，增加办公气息。</p>
<hr>
<p>承蒙不弃，谢谢观赏。</p>
<p> </p>
]]></description>
</item><item>
    <title>我去年的找工作总结</title>
    <link>http://example.org/%E6%88%91%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%89%BE%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 03:51:02 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E6%88%91%E5%8E%BB%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%89%BE%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[<p>我是2019年夏季毕业生，从2018年11月开始找工作，直到2019年5月毕业前几天，才找到了工作。
2019年春季学期，各种事情挤到一起，我既要教一门150人本科生的大课，又要忙自己的毕业论文，同时还在忙找工作。我的履历平淡无奇，读书期间也没有出去实习过，这是我的一块短板。唯一的工作经历是大四最后一个学期去一家制造业公司实习了3个月。
就这样，在时间不够、经验不足的情况下，我问了几个学长找工作的心得。
一个学长告诉我，最有效的找工作方法是，列出自己最想去的10家公司，充分研究它们，然后一击即中。
我这样做了。然后发现没用。（注：其实很有用，只是当时的我并不这么认为。）
因为在“列出公司，充分研究”和“一击即中”之间，还有很长的路要走。何况，“充分研究”，到底是要研究什么？我投的这10家公司，我大致了解他们的业务内容，知道他们的文化，明白他们想招什么样的人，然而在我提交了申请之后，一家都没有给我面试。
另一个学长告诉我，还是得海投。
于是我拉了一张 excel 表，列了公司名、职位名称、申请时间、申请状态、岗位描述链接、备注。有的公司申请起来麻烦得很，需要注册用户名和设置密码，我干脆把用户名和密码也一并贴在了这个 excel 表里。哪个职位给了面试，我就高亮这一行，被拒了就标红。
最后这张表有了121行，12个高亮，然后大片的红，和大片的无任何状态变化。也就是，我申请了120份工作，有12个面试，拿了一堆拒信，有一堆申请完全石沉大海。
直到五月六月的时候，我才拿到了2份全职工作和1份实习。
找工作过程中往往是人家还没把你否定，自己先把自己否定了。在找工作的那种焦虑的心情下，有面试就很好了，能拿到工作就已经谢天谢地了。这种时候就没必要再看被面试率和面试通过率了，能找到1份工作，就已经是100%的成功。
好多岗位描述，我看了觉得每一条都是在描述我，最后就是没有给我面试。我甚至怀疑，有些招聘广告，是给公司做宣传用的；或者，人员已经内定了，或许是发出来为了给在职人员办身份用的……等等等等。
我也只能尽人事听天命。我的简历，我自己改了一版又一版，我还把简历发给亲朋好友们，根据他们的建议又一遍一遍改；练习面试常见问题；面试前把面试官的信息查一遍；学习面试沟通方式。我也不知道做这些有多少用处，然而当时的我也只能做这些了。
我知道要去 networking 要 connection 要去求内推。然而我也不认识几个人。认识的学长学姐们，他们工作的公司也没有新岗位，有的公司在重组、连自己都无暇顾及。LinkedIn 上给一些人发了 connect 请求，附了留言，也被忽略了。约到过一个公司的一名工作人员，聊他的职业生涯、他的工作内容，聊完也没了下文。导师认识几个公司的人，其中一人帮我内推了，然后也没有然后了。
乐观点儿想，如果申请的工作被拒了，反而是好事。这不代表你不够好，只是代表你们不合适。
我也很难说，能找到工作，到底是靠什么。我觉得是靠缘分。
恰好有一个岗位是真的在招人，恰好你是应聘人里最合适的，这么多恰好的发生，当然是缘分了。
没有缘分也要创造缘分的方法，除了让自己更符合招聘要求之外，似乎也没有更好的方法了。但完全符合招聘要求，对自己而言就是最好的选择吗？把要求里的那些东西都学会了，就能拿到这份工作吗？也未必。
在找工作上花太多时间，得不偿失；为了拿下面试而学习，因小失大。归根结底还是得搞清楚，你是怎样的人，你想做什么，你喜欢做什么，你是怎样看待工作的，等等等等。不然找到工作之后，做得不开心，还是得辞职，还是得重新找工作。关键的还是在一个领域内积累知识，增长技能，做到领域内的平均水平之上，打败社会必要劳动时间，慢慢成为自己领域内的好手乃至专家，被人看到你的存在。这才是永远有工作可做的万全法。
P.S. 我今年重新开始找工作。找到之后再把新知和新的感想写一篇总结。谢谢期待。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>一种相思，两处闲愁</title>
    <link>http://example.org/%E4%B8%80%E7%A7%8D%E7%9B%B8%E6%80%9D%E4%B8%A4%E5%A4%84%E9%97%B2%E6%84%81/</link>
    <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 03:51:53 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E4%B8%80%E7%A7%8D%E7%9B%B8%E6%80%9D%E4%B8%A4%E5%A4%84%E9%97%B2%E6%84%81/</guid>
    <description><![CDATA[<p>最近很多学校停课，公司鼓励在家工作。我和 Hubby 在考虑飞到彼此身边。
我们想的是，如果现在不飞，过几天情况严重了境内航班可能会取消，下次见面不知道会是几个月之后。更悲观的想法是，如果现在不碰面，也许以后我俩就再也碰不了面了呢？
首先是谁飞的问题。我俩约定好，去年是我飞，今年是他飞。然而加州疫情更严重，他来的话可能是暴露在更危险的境地，所以应该是我飞。
但细想也许也不是这么回事。如果他飞加州，他所在的机场更安全，同一班飞机上的人也许也更安全，落地三藩国际机场之后，出机场时又不会接触机场工作人员，所以也更安全；只要他一出机场，我立刻接上他，我们立刻回家不外出，理论上很安全。相反，如果我飞，从三藩国际机场起飞，过安检时三藩的工作人员是潜在的危险因素，同一班飞机上的人可能接触过更多的潜在感染者，如果飞机上有一个乘客已被感染，那这个乘客座位附近的几个人被感染的概率非常高。
为了躲避严重的疫情而前往安全的地方，反而可能在躲避的路上被感染。如果这种情况发生，那就讽刺了。
何况官方信息也是，减少所有不必要的国际和境内飞行。
我去见 Hubby，这算不算“不必要”？保险起见，我最好还是不要飞了。
于是我们想到其实可以开车。开车就杜绝了飞行相关的隐患。从美西开到美东，不紧不慢一星期。我就当是休假了。然而我没有开过长途，最长开车时间是6小时，这一路应该会很辛苦。Hubby 笑，“一路上出车祸的概率都比被感染要高。” 确实是。
我问他，你觉得高速公路会封吗？他说，美国是车轮上的国家，应该不会封。过了一会儿他又说，可是这次也是新情况，谁也不知道。
其次是，就算是我顺利到达东部和他会合，如果他还要继续去公司上班，那也没有用，如果他倒下了，我肯定也倒下了。
我们的结论是，我们会合，在彼此身边，精神上会好很多；我们各自在自己家呆着，健康上会安全些。安全起见，我们还是不会合了。
接下来的几个月，我在这头，他在那头。 一种相思，两处闲愁。
此情无计可消除，才下眉头，却上心头。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>如果你的工作也使你抑郁了</title>
    <link>http://example.org/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B9%9F%E4%BD%BF%E4%BD%A0%E6%8A%91%E9%83%81%E4%BA%86/</link>
    <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 03:52:44 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B9%9F%E4%BD%BF%E4%BD%A0%E6%8A%91%E9%83%81%E4%BA%86/</guid>
    <description><![CDATA[<p>我这里有 治标不治本 和 治标治本 的方法。</p>
<p>如果你的工作使你抑郁了，那么让你从抑郁中走出来的最快的方法，就是辞职了。
然而不是每个人都能说辞职就辞职的。大家各自有各自的情况，个人账户里没钱的压力，家庭的压力，身份的压力，迫使人得硬撑着，撑到一个时间点。真正有破釜沉舟的勇气的人是少数，更多的“破釜沉舟”是因为当事人自己有破釜沉舟的资本。
一边硬撑着当前的工作、一边找工作，找到了就辞职，这是好办法。但问题是，你怎么保证新的工作不会使你抑郁、今后就不会遇到类似的致郁情况？
我去年就陷入了这种境地，我把当时的心路历程写在了日志里，《心理咨询与大提琴课》这一篇。简而言之就是，我因工作而抑郁，因各种原因不能立刻辞职，放弃了见心理咨询师，自己看心理相关书籍让自己稍微好一点，但看书没有把我解救出来；最后决定做一件等了很多年的事情——开始学大提琴，这个新的爱好，成功转移了我的注意力，把我从工作带来的损耗中解救了出来，让我感受到了久违的开心。
然而说到底，新的爱好只是一种治标不治本的办法，是缓兵之计，只是为了帮我挨过这段日子，让我在辞职前过得不那么痛苦。
治标治本的方法，永远是：直面问题，解决问题。
一劳永逸的方法是，完完全全地认识自己。知道自己想做什么，喜欢做什么，能够做什么，擅长做什么，有哪些弱点，什么情况下自己开心、有多开心，什么情况下自己不开心、有多不开心，等等等等。把这些问题弄清楚，其它问题都是小问题。接下来就好好地设计自己的人生。
这些问题很难，而且难以短时间内弄清楚，我现在还在摸索。
在我摸索的过程中，我偶然间发现了之前思考方向的盲点。那就是，我抑郁了，我让我老板知道了吗？我让我老板的老板知道了吗？就算我已经打定主意要辞职，我在职的这段期间，我寻求过他们的帮助吗？
我没有。我没有。我没有。
为什么不呢？
我之前为什么不寻求帮助呢？
于是我列举了我之所以抑郁的方方面面的原因，然后鼓足勇气，去找老板谈了。</p>
<ol>
<li>我的独立性还不够，全权交给我的这个项目A，新的主题让我无所适从，无法推进进度。我知道老板是想给我更多的空间去成长，但这个从 刚毕业的学生 到 完全独立的科研工作者 的过渡过程，还是太难了，让我觉得自己根本不该走这条路。</li>
<li>我以为我会做更实际应用的东西，结果项目B是做量子物理相关，是一个大坑，我看不到做这个项目的意义。</li>
<li>我还是被 imposter syndrome 影响着，觉得我是全组智商盆地，根本不适合做科研，做的东西全是屎。我来这里工作大半年了，没有一点贡献，唯一的一点贡献是给项目B加了xxx方法，这个方法本身也算不上高明，而项目B大部分工作都是其他人做的。</li>
<li>我的家属在另外一个地方，异地很辛苦。
原本以为说出这些会很难，结果整个谈话进行地异常顺利。老板反而不停地向我道歉，说，“很抱歉没有注意到你的不开心，没有注意到你的挣扎，没能跟你聊聊。” 老板说，“每一次跟你开会的时候，你都微笑着，我以为你一切都还好。” 我也道歉：“真的很抱歉，拖到了现在才向你求助。”
关于第一点的独立性，老板说，“每个人的过渡过程都是不一样的，有的人快一些有的人慢一些，可能你只是过渡得慢一些。如果你觉得自己真的不想成为科研工作者，去工业界也是很好的。我只是希望你不要很快放弃、然后迅速后悔，后悔当时没能再坚持一把。” 同时老板也说，今后会给出一些更加具体的建议，增多一起讨论的时间，一起推进进度。
关于第二点，老板说，“我懂你的意思。但是这个项目对他们物理学家来说，他们觉得我们做出的东西太棒了，非常有意义，节省了他们大把的时间。那个xxx（其中一名物理学家），出去开会的时候，逢人就吹我们这个方法，他是真的觉得做得好。”
关于第三点，老板说，“我们部门几乎每一个人都有 imposter syndrome. 那个xxx（部门里一名大佬）跟我说，他觉得他是最蠢的、没人蠢得过他。你的工作做得很好，绝对是 top-notch （拔尖儿），我非常满意。而项目B本身就是一个合作项目，每个人都贡献一点点，大家一起完成一个项目。”
关于第四点，老板说，“异地确实很辛苦。我完全不介意你休一段时间的假或者远程工作，如果你觉得在你家属所在地工作更开心，我们完全可以想办法让你一直远程工作。我们部门有人一年到头从来没有出现过，所以这不是问题。”
老板还说，“你的开心对你重要，对我也同样重要。你开心的时候，工作才能做得更好。”
老板还问我在加州有没有认识的朋友、喜不喜欢参加社交活动，也理解我对浅层社交的躲避、对深度社交的偏好。
谈话结束之后，我整个人都轻松了。感觉阴霾全部散去，天朗气清，惠风和畅。
没想到，老板之后还发了邮件来。邮件主题是“谢谢！” 邮件内容如下：
“谢谢你今天和我谈话，告诉了我你之前面临的问题和正在面对的问题。你很勇敢。我们可以一起找出方案，解决这些问题。
“首先，我把我们的每周例会的时间调整了，并且增加了另外一天的一个时间段，这样我们每周有两天有安排好的时间段可以聊聊。此外，我的日历里所有不显示 busy 的时间段，你都可以来我的办公室找我。当你遇到困难尝试自行解决，我尊重这一点，但是如果你觉得卡住了、需要更多的指导，我就在这里，可以随时帮助你。我并不会负面地评价那些寻求帮助的人，实际上，我觉得那很勇敢，有时候寻求帮助反而是最困难的事。所以，请随时来找我，我办公室的大门为你敞开。
“其次，请考虑休假几周去见你的家属，或者远程工作几周。如果远程工作让你更开心，那么我们可以尝试制定一个让你可以长期远程工作的计划。
“再次，我会给出更加明确的 milestones / 任务计划分解。我们可以讨论这些步骤，调整这些步骤，然后做做看看。
“最后重申，如果你想聊聊非工作相关的其它问题、你的感受、那些让你不爽的事情，或者只是需要有人聊聊—— I&rsquo;m here for you. ”
如果你的工作也使你抑郁了，在你放弃这份工作之前，试试鼓起勇气，去找你的老板聊聊吧。也许一切就会有转机。如果老板不行，那就试试老板的老板，还有其他能够给你帮助的人。如果你不开口说出你的情况，你永远不知道一个人会怎样地帮助到你。
沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春。
山重水复疑无路，柳暗花明又一村。
祝你顺利。</li>
</ol>
]]></description>
</item><item>
    <title>我想留在加州的理由</title>
    <link>http://example.org/%E6%88%91%E6%83%B3%E7%95%99%E5%9C%A8%E5%8A%A0%E5%B7%9E%E7%9A%84%E7%90%86%E7%94%B1/</link>
    <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 03:53:26 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E6%88%91%E6%83%B3%E7%95%99%E5%9C%A8%E5%8A%A0%E5%B7%9E%E7%9A%84%E7%90%86%E7%94%B1/</guid>
    <description><![CDATA[<p>国内有逃离北上广，美国有逃离加州。
留在大城市与回到小城市的对比，大家已经说尽了。我的看法是，各有各的好，个人有个人的倾向，选自己喜欢的就好。
我原本是没有倾向的。尤其是如今网络的方便，使得在哪里生活都差不多。在美国即使是大农村，基础建设与大城市也没有太大区别。于我而言，我的工作，在哪里都可以做；我的休闲娱乐，在哪里看书、看电影、玩游戏，都是一样的；一年也没有几次去大城市的需要，如果有想看的演出和展览，休两天假，开车去大城市看就可以了。
所以我原本的想法是，今后留在哪里，完全取决于我以后对形势的看法，是大概率走岁月静好派（留在大城市或者小城市对我来说没有区别），还是小概率走末日生存派（一出事大城市先沦陷，所以要跑路去深山老林）。
搬来加州大半年了，我对这个地方还说不上喜欢，但讨厌的点已经能说出一条：几乎每天都会在街上闻到的大麻味，实在是劝退。
最近的一件事让我彻底改变了想法。
最近 Hubby 想让我飞到他所在的东部小城，远程工作两三周。我觉得可以，也和老板打好了招呼。然后想到，我周六有大提琴课，我还是就去一周，周日去、周五回吧。又一想，不对，我还得每天练琴呢，课可以暂时不上，练琴可不能缺。
大提琴体积大，如果我把我现在租的琴带到东边去的话，需要给琴单独买一张往返机票。不如在当地租。
一查他所在地的琴行，没有任何现成的大提琴出租。唯一的有大提琴出租业务的一家琴行，也要等好久，从外地的琴行手里拿货。
如果我租的琴出了问题，所在地没有人能修。
如果我想买琴，要开车四五个小时去大城市买。
如果我以后想留在他所在的东部小城，那我根本找不到大提琴老师。想上个大提琴课，还要开几小时车，千里迢迢去上课。
乐器和其他可以自学的项目的不同是，几乎必然需要有老师在现场指点。
而大提琴又是偏冷门的乐器，不像钢琴和小提琴，学的人多、教的人多、遍地都是。
也就是在这时，我才看出了加州的好处。我开车30分钟内就有两家有大提琴出租业务的琴行，其中一家还是专业做提琴的琴行，店里有现成的等待出租的大提琴；店里就有制琴师，琴出了问题可以立刻修；如果想买新琴，店里就放着十几把新的大提琴，随时可以提货。店里提供了A4纸双面打印的大提琴老师列表，上面列有附近的几十上百个大提琴老师的名字和联系方式。
当我们在说“文化”的时候，我们是在说什么。我这才亲身体会到了。
先不说别的，单单是学大提琴这一项，就足以让我想要留在加州了。（其它大城市也可以。）
所以今年的目标是劝 Hubby 搬回加州来。
（最糟糕的情况大概会是—— Hubby：“不，我坚决不回加州。大提琴和我，你选吧。”）</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>写在28岁</title>
    <link>http://example.org/%E5%86%99%E5%9C%A828%E5%B2%81/</link>
    <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 03:54:26 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E5%86%99%E5%9C%A828%E5%B2%81/</guid>
    <description><![CDATA[<p>小女子年方二八。</p>
<p>伟大的摇滚乐手都死在27岁。平凡的我苟活至今。
过了25岁，我就放弃了使用我国的记岁法，采用了国际通用的实岁计数法。自欺欺人地想，这样就可以让老去的步伐变得慢一点。
我国的记岁法，也就是虚岁，不存在“零岁”的概念，出生就是一岁，每逢正月初一则加一。如果哪位宝宝赶上腊月三十出生，出生的这天腊月三十，是为一岁，过了除夕夜，第二天，这位宝宝就已经两岁了。
而国际的记岁法，也就是实岁，出生就是零岁，每逢生日则加一。
费这些篇幅讲虚岁和实岁的区别，是因为，我在27岁的最后一天、即将28岁的时候，因为用了太久的虚岁计数法、忘记了我已经用上了实岁计数法，我误以为，我在这世上，不过活了26年多、马上27年。最后终于反应过来：我28岁了，已经在这世上活了28年，我虚岁已经29岁多了。于是今年这个生日过得，仿佛我不是大了一岁，而是凭空多了两岁（从27到29），惊到了我。
最近大家在回忆时代的眼泪。我想起我12岁那会儿，爱跟网友在网上聊天室瞎聊天，跟人报年龄的时候，我总说自己是16岁的高中生。我的童年小伙伴也爱跟网友在网上瞎聊天，她跟我就不一样，她报年龄自称是19岁的大学生。
那时候我就问她，19岁？为什么是19岁啊？19岁，好遥远。19岁，也太老了吧。
这才知道，哪怕是最亲密无间的小伙伴，对年龄概念的理解，也是不同的。
等我真的到了我谎报的年龄 16岁 的时候，我总有一种奇怪的感觉：我活不过20岁。
我完全没有对20岁以后的人生的实感或设想。未来是空白一片，那它可能就是不存在的。所以我应该是活不过20岁的吧。
等我到了19岁，“活不过20岁”的感觉消失了，新的奇怪的想法取而代之：40岁以后的人生有什么好活的？我39岁的时候就自我了断吧。
19岁那年，有一个姑娘，和我许下了一个20年的约定。从此之后，“40岁之后不值得活”的想法也消失了，39岁之后的人生变得令人期待了起来。
我属于同龄人里比较晚熟的。读大学的时候隐隐感觉到，我的心理年龄大概比同龄人小三岁。
二十几岁不经得过，还迷茫着，还踟蹰着，日子已逃去如飞了。
到了28岁这个年纪，我才开始真的知道自己想要什么，开始认识自己是谁。而这些目前的认知，也会在几年后被更新。
怎样度过这一生，把时间分配在哪里，怎样让自己更开心，想完成怎样的理想…… 过去我只在迷茫的时期会考虑这些问题，今后我想要有更多的自我觉察。
伟大的摇滚乐手都死在了27岁。他们伟大，不是因为他们死在27岁。他们如果活到28岁，大概率会继续伟大下去。
平安活到28岁的我，大概率会继续平凡下去。平凡是好事，平凡意味着世界对我没有期望，意味着我可以过任何一种令自己开心的人生。
世路无穷，劳生有限。28岁的我，你想要怎样度过这个 对世界而言平淡无奇的、对你个人而言独一无二的人生啊？</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>如何在工作场合更好地呈现自己</title>
    <link>http://example.org/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9C%A8%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9C%BA%E5%90%88%E6%9B%B4%E5%A5%BD%E5%9C%B0%E5%91%88%E7%8E%B0%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link>
    <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 04:55:27 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9C%A8%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9C%BA%E5%90%88%E6%9B%B4%E5%A5%BD%E5%9C%B0%E5%91%88%E7%8E%B0%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid>
    <description><![CDATA[<p>“人们会忘记你说了什么话、做了什么事，但人们永远不会忘记你带给他们的感受。”</p>
<p>我一直在有意避免性别对立，也避免性别刻板印象，但以下情况又的的确确是真实而普遍地存在着的：</p>
<ol>
<li>女性在工作场合表达情感的时候，会被认为“你太过情绪化”，而同样的话如果从男性嘴里说出来，则会被认为“他是重情义/他真的在意”。</li>
<li>同样的建议和意见，女性说出来，没有很多人听；男性说出来，就会被更多人信服。</li>
<li>同样一份求职者的简历，如果求职者是女性，这份简历会被考核官认为是“太强势”；如果求职者是男性，则会被考核官认为是自信的表现。</li>
<li>男性的职位越高，越受欢迎/被人喜欢；女性的职位越高，越不受欢迎/被人讨厌。</li>
<li>男性因工作潜力而得到提拔，女性只因做出的成果而得到提拔。</li>
<li>男性倾向于外化失败，内化成功；女性倾向于内化失败，外化成功。（例，解迷题：成功——男：“我很擅长解迷题。” 女：“这不算什么，这道题不难，谁都做得到。” 失败——男：“这题设计得太蠢了。” 女：“唉，真是抱歉，我解不出来，我不会做。”）
……
种种例子数不胜数。
那么女性想要在工作场合更被重视，就要“模仿男性”吗？就要在工作上假装成另一种人格吗？
难道要像很多男性那样，吹牛而不自知，才可以建立自信吗？非得 &ldquo;Fake it till you make it.&rdquo; （一直假装成功，直到你真的成功）吗？
这些问题困扰我有一段时间了。直到上个月，我去三藩参加了一个时长6小时的培训，很有收获。主讲人是 Dr. Carol Kinsey Goman. 她告诉我们，我们不需要“模仿男性”，但每个人都可以稍微调整一些身体语言、表达方式，更好地呈现自己的工作成果。我们也可以通过一些简单的方式，慢慢提升自己的自信。
调整身体语言
我们的身体语言会暴露我们的内心。我们无法改变自己的性别和种族，也无法改变我们过去的经历，但我们可以调整我们的身体语言。
以下这些习惯性的小动作，会减弱你的力量感：</li>
<li>太多的善意信号，如，倾听别人说话时轻轻歪头，点头，不合时宜的微笑。</li>
<li>无力的握手。</li>
<li>把自己缩成小小的一团。
怎样让自己看起来更有力量/更有权威：</li>
<li>让自己看起来更高（挺胸抬头）。</li>
<li>占据更多的空间。</li>
<li>伸出手掌，手掌心向下的姿势。</li>
<li>叉腰。</li>
<li>对称。</li>
<li>更少的面部表情。
以上几条，最让我感到醍醐灌顶的是，不要把自己缩成小小的一团，而要尽力占据更多的空间领地。我的确见过有男性在开会的时候，双手环放在后脑勺、把脚放在桌子上，桌子上全是他一个人的文件物品。而我平时总怕占了别人的地方。以后开会的时候可以尽力伸展身体、把个人物品铺开了！平时也要挺胸抬头，不要习惯性地弯腰驼背。
另外一个小贴士是，在工作场合，跟人对话时，要看对方鼻子以上的部分。尤其是使用母语以外的语言进行工作时，与其他人交流，我们可能会不自觉地注意对方的口型，试图更好地理解对方说了什么。但这样会使部分人认为你是在和对方 flirting （调情）。鼻子以上，是 eye contact; 鼻子以下，会被误认为是 flirting.
改变表达方式
你每一次说话，都被人评估着。
不要弱化你的贡献。把 &ldquo;maybe&rdquo;, &ldquo;kind of&rdquo;, &ldquo;just&rdquo; 这些词，从你的字典里删掉！！！别再说 I just did this, I just did that. 我只是做了这个，我只是做了那个。直接说“我做了这个，我做了那个”。
少说废话，直奔主题。先给结论，再给理由。
珍惜每一次被看见你工作成果的机会。做好你的报告。
两条立刻提升你做工作报告的效果的小提示：一，语调的变化。二，暂停的力量。
怎样更自信
很多人都会患上“冒名顶替症” (Impostor syndrome)。但是当女性遇到时，更会被负面地影响到。
想让自己感觉更好、更自信，你可以开始写成功日记。记录下你每一天的成功，无论是工作场合的成功还是非工作场合的成功，哪怕是再小的事情也好。
举例，“刚才那通电话，我接得相当漂亮。” “我今天煎的这个蛋，形态简直完美。”
每天晚上回顾自己的成功日记。
这样当你又觉得自己很糟糕的时候，记得看你的成功日记，提醒自己，你有多棒。
大家都知道 固定心态 vs 成长心态 吧。要拥有成长心态：记得 &ldquo;Yet&rdquo;.
举例，不是 &ldquo;I don&rsquo;t make good eye contact.&rdquo; 而是 &ldquo;I don&rsquo;t make good eye contact YET. &quot; 我只是暂时还做不好某件事，我会有一天把它做好的。
这个提升自信的过程会持续一段时间。如果你有重要场合需要自己看上去比平时更自信，可以试试以下两点：一，情感上——上场前，回顾自己最自信的时刻，把情绪调整到那个状态。这不是 fake it 假装的自信，这就是发自内心的真自信；二，身体上——改变你的姿势，expand yourself. 就像前面说的，让自己看起来更高（挺胸抬头），占据更多的空间，等等。
Maya Angelou 有一句名言：“人们会忘记你说了什么话、做了什么事，但人们永远不会忘记你带给他们的感受。” （“I&rsquo;ve learned that people will forget what you said, people will forget what you did, but people will never forget how you made them feel.”）
从今天开始，改变周围人对你的印象吧。</li>
</ol>
<p>参考资料
THE POWER OF PRESENCE FOR WOMEN WHO LEAD with Dr. Carol Kinsey Goman</p>
]]></description>
</item></channel>
</rss>
