<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>无 - 分类 - 岁月何须溪上记</title>
        <link>http://example.org/categories/%E6%97%A0/</link>
        <description>无 - 分类 - 岁月何须溪上记</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 18:24:15 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/categories/%E6%97%A0/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>2018年终总结</title>
    <link>http://example.org/2018%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 18:24:15 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/2018%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[<p>【技能】学会了开车、烤可颂面包、调几种鸡尾酒，入门 Python.</p>
<p>【学业】顺利过了 prelim 和 proposal. 发表了两篇论文，一篇二作在审。去了我专业最大的会，做了个人史上最好的一次汇报。</p>
<p>【工作】春季学期 Research Assistant. 暑假和秋季学期 Teaching Assistant. 继续找工作。</p>
<p>【健康】打完HPV疫苗最后一针，素食100天，洗了牙，补了两颗蛀牙，在药物帮助下经期非常准了，治好了困扰多时的脚气，找到了适合自己的保湿乳，爱上 cycling.</p>
<p>【收支】 收入24176，支出 28617 ，一分没攒，欠了 4441 . （哭哭）</p>
<p>【出门】1x纳什维尔，1x迪斯尼乐园，1x三藩，1x凤凰城，1x里士满，6x亚特兰大。</p>
<p>【情感】和男朋友相识相爱，订婚。认识了男朋友的家人。有了几个新朋友。</p>
<p>【豆瓣】书39，影353，音139，游戏8，日记12。</p>
<p>总的来说，是有生活的一年。</p>
<p>希望2019年可以找到一份 同事友好、养得起自己、离家近的工作。除了在这一点上要强求，别的都不强求。</p>
<p>祝愿大家都有顺心如意的新年。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>第一次（正式）见父母，以及，男朋友比我感性</title>
    <link>http://example.org/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E8%A7%81%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E7%94%B7%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E6%AF%94%E6%88%91%E6%84%9F%E6%80%A7/</link>
    <pubDate>Sat, 19 May 2018 22:54:49 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E8%A7%81%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E7%94%B7%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E6%AF%94%E6%88%91%E6%84%9F%E6%80%A7/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>5/17 周四</strong></p>
<p>去小月家之前我给他妈妈写贺卡。很久没写字，再加上（脚扭了所以）拄拐（所以）胳膊酸痛，所以字迹不太好看。</p>
<p>以前我和小月吃饭等餐的时候，我用触屏笔和电子屏写过一些字。他当时夸我字好看。这次写贺卡的时候，小月说，你的字怎么没以前好看了呢。</p>
<p>过了一会儿，他说，他前女友会用英文书法写贺卡。他前女友送给他妈妈的亲手制作的、英文书法写的贺卡，他妈妈非常喜欢。他说，“如果你想赢她，真的需要多下功夫。”</p>
<p>之前小月提到前女友，我都打个哈哈过去了。可这次我听了就哭了。这我怎么能赢呢。</p>
<p>我说，你怎么不早点跟我讲呢，那我还可以提前练习啊。</p>
<p>等我平静下来，他还提了另一项我永远赢不了的信仰问题，she is a Christian. 她去他家的时候，他俩和他爸妈周日一起去教堂做礼拜的。这我怎么能赢呢。</p>
<p>情绪过后，我突然就想明白了。赢不了又如何呢，他俩已经分手了。他俩已经分手了。他俩已经分手了。这才是重点。</p>
<p>最坏的情况不过是我和小月也分手，那也只落着个平局。</p>
<p>笑到最后的才是赢家哦。</p>
<p>（后来他告诉我，他前女友是专业学贺卡设计的。人家是专业的。我听了之后平和多了，“你怎么不早点跟我讲她是专业的呢，害我白哭一场”。）</p>
<p><strong>5/18 周五</strong></p>
<p>跟小月回他家。上午的飞机，我们到达之后，小月父母还没下班，我和小月先进屋。门上贴着一张纸，花朵图案环绕着 Welcome 花体字，下面写着 小月 and 我 的名字。被小月妈妈甜到了。</p>
<p>接小月妈妈一起快速吃了个午饭。午饭后送小月妈妈回去工作，我和小月去逛 H Mart. 逛完后，回家等小月妈妈下班，我们一起去接小月爸爸吃晚饭。</p>
<p>晚饭的时候，小月妈妈问我介不介意加她好友，我说好啊，这时候小月爸爸说了句，“如果是我，我才不会加 mother in law 的联系方式呢”。然后小月和小月妈妈都笑了。我当时完全没反应过来。</p>
<p>饭后一起在客厅看电视，小月爸爸也爱看 the big bang theory. 正好是看 Sheldon 和 Amy 结婚的那一集，把我看哭了。</p>
<p>跟他爸妈说晚安后，小月问我有没有意识到他爸爸吃饭的时候说的那句话的含义。我老实说没有。他把他爸爸说的那句话又重复了一遍。我意识到了。问他，你觉得这是件好事吗。他肯定地说，是好事。</p>
<p>睡前，他说他其实这一整天都感觉很奇怪，因为他之前也带过前女友回家，也是类似的，开车，逛街，吃饭，见家长。他觉得恋爱是一个流程重来一遍，只是换了个人。他说这一整天，他甚至能看到前女友的3D投影，在车里，在客厅。我就想到菠菜的一个回答，链接在这里
<a href="https://www.zhihu.com/question/21054045/answer/90034442" target="_blank" rel="noopener noreffer">https://www.zhihu.com/question/21054045/answer/90034442</a></p>
<p>我跟他说，“确实是这样的，恋爱是重复的。如果我们最后分开了，你跟下一个人，也会把我们所经历的重新经历一遍。但是，我和你的前女友是不一样的人，所以即使是我们已经经历过的，也是不同的；而且，我们接下来要经历的，是全新的，是你和你前女友从来没有在一起经历过的。我也明白，那些最让人难过的事，是“本来可以那样，但是却没有那样”，如果你当时没有做什么事情，而是做了其它什么事情，你和你的前女友，会不会结果就不一样，会不会你根本就不需要经历那些痛苦，会不会你也就不需要认识我。这种想法是很折磨人的。生活中有那么多的可能性，我们没有办法一一去经历去验证。而我，现在就在你身边。生命这么短，鸡汤一下，carpe diem 吧。”</p>
<p><strong>5/19 周六</strong></p>
<p>早饭在家里吃的甜甜圈外卖，餐桌上闲聊。白天跟小月出去四处逛吃。逛到 Urban Outfitters 的时候小月看中了一件长袖T恤，买了送他。（顺便在更衣室亲亲。）</p>
<p>下午回去，四个人玩儿桌游。玩桌游前还有一点时间，我上楼看了会儿论文，小月跟他妈妈在楼下客厅闲聊。</p>
<p>一会儿小月上来敲门，悄悄告诉我，比起他前女友，他妈妈更喜欢我。原因有二。</p>
<p>第一，他前女友只说正确的该说的话，而我会直接说我是怎样想的、不会藏着掖着，所以他妈妈觉得跟前女友的交流一直都是表层的，没有深入的对话和了解。（但我觉得其实这是我的弱势&hellip;）</p>
<p>第二，显而易见的，（小月说到这里的时候，他自己眼皮一翻说“我自己也知道”）他前女友虽然喜欢他，但是没有那么喜欢他，而我，小月妈妈评价我的原话 &ldquo;She likes you a lot.&rdquo; （划线，下文会引用这里。）</p>
<p>（5/20早上的时候，他想起来他妈妈还说过第三个理由——）第三，他妈妈觉得，他们带他前女友一起去贵一点的餐厅吃饭的时候，有点尴尬，但是带我去就没这种感觉。（我反问一句，你前女友不是NOVA的吗，NOVA不是挺有钱的吗。他说，但她家只有她妈妈在工作&hellip; 我说好吧。然后我又补充了一句：“其实这样对比挺不公平的，因为我们中国人这么讲究吃而且舍得在吃的东西上花钱，我能有啥好吃的没见过&hellip;” ）</p>
<p>晚上四个人一起去吃巴西烤肉，星巴克喝东西，回家。</p>
<p>从停车场走进星巴克的路上，他爸和他妈手牵手走着。我和小月在后面看着。觉得很甜。</p>
<p>回家后小月要调四杯酒，我们四个人一人一杯。我在厨房帮他一起调。（顺便在厨房亲亲。）调第一杯酒的时候，他去餐厅问他爸要放多少糖。此时餐厅里他妈妈和他先后喊道 &ldquo;Awkward!!!&rdquo; 然后他回厨房来，悄悄话跟我解释，他刚才去餐厅的时候，看见他爸妈在接吻。我问，这是你第一次碰见他们接吻吗，他说是。我们俩在厨房偷偷笑。之后我和小月继续在调酒，他爸和他妈在客厅里放着华尔兹跳起了舞。</p>
<p>都说对方父母是怎样的，你们之后就会是怎样的。看他爸妈这样甜，我觉得很有信心了。小月邀我来他家的时候我就想，嗯，虽然我是被考察的对象，但这也是个很好的机会看看他爸妈是怎样相处的。</p>
<p>另外，桌游结果，小月爸第一，小月第二，小月妈第三，我最后。（我此生一共没玩儿过几次桌游，输得可以被原谅。桌游内容涉及美国几大铁路枢纽，我输得可以被原谅。）</p>
<p>睡前小月说感觉这一天很开心。</p>
<p>然后熄灯后他又被我搞哭了&hellip;</p>
<p>他问我，你在想什么呢。</p>
<p>我说，random thoughts.</p>
<p>他说，说来听听。</p>
<p>我说，你今天跟我讲，你妈妈说的是 &ldquo;She likes you a lot.&rdquo; （见第二条理由。）为什么她用了 &ldquo;like&rdquo; 而不是 &ldquo;love&rdquo; 呢。你之前说你妈妈的情商很高的，那我应该相信她的判断。我觉得我对你是 love, 她觉得那只是 like, 所以是不是，其实我对你，只是 like 呢。</p>
<p>然后他就哭了。</p>
<p>我问，怎么回事呢。</p>
<p>他说，昨日重现。你刚才说的话，和我前女友跟我分手前的那个转折点说的话一模一样。一开始我们挺好的，有一天她说，她不确定她对我的 love 到底是 love 还是 like. 之后我和她的感情就走了下坡路，最后分手了。而你现在，就在怀疑你对我的感觉。</p>
<p>理性的我再次被迫上线。</p>
<p>我说，我觉得是这样的，爱是几十年如一日的相互扶持，爱是细水长流，经过岁月的洗礼而愈加深厚（别问我这句话用英语怎么说，我也忘了我当时是用的什么英语表达出了这种文艺）。在你妈妈的眼里，只有这样的感情，才可以用“爱”来形容。而我们俩不过是二十几岁的年轻人，我们怎么有资格说“爱”呢。虽然在你妈妈的眼里，我们现在不过是彼此喜欢，但是在我眼里，我觉得这是我能够体会到的最深的感情了，而这份感情，还会随着时间而加深。至于什么时候它可以深到被称为“爱”，我不知道；但我对自己对你的感觉，没有一点怀疑。所以现在，你可以把灯打开让我看一看你的表情吗。</p>
<p>然后他破涕为笑了。</p>
<p>我说，你看，理性的我又一次成功安慰了感性的你！</p>
<p>我还跟他说，我觉得，其实这对我挺不公平的。一般来说，在一段关系里，别人是怎样的，我就是相反的。你之前说你是理性的，我想，那我就可以多感性一点了。现在可好，你抢了感性的那个角色，那我只能理性起来了。</p>
<p><strong>5/20 周日</strong></p>
<p>早上和小月的 cousin 及其妻、子一起在 ihop 吃早饭。非常感谢小月的这位 cousin，原因是，这位亲戚，正是在小月年幼无知的时候，把小月变成死肥宅的那个人。如果没有他，就不会有死肥宅的我和死肥宅的小月的相遇。</p>
<p>小月的这位 cousin 还把几本书还给小月爸，其中有一本是漫画，《魔法使的新娘》第一卷。然后我和小月爸讨论了一会儿《魔法使的新娘》，还顺便讨论了一会儿《只有我不存在的街道》。我感觉很高兴。</p>
<p>饭后小月爸妈送我们去机场。回家。</p>
<p>下次见他爸妈，是7月。再接下来是8月，11月，12月。</p>
<p>我这一年见他爸妈的次数加起来，比我来美国之后回国看我爸妈的次数都多。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>第一次吵架</title>
    <link>http://example.org/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%90%B5%E6%9E%B6/</link>
    <pubDate>Sat, 12 May 2018 04:39:26 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%90%B5%E6%9E%B6/</guid>
    <description><![CDATA[<p>昨天跟小月第一次吵架。他把我弄哭了，我也把他搞哭了。</p>
<p>事情的经过是，我和小月在意大利餐馆吃饭。愉快地吃完前菜，我们开始吃沙拉。我跟小月说我最快今年年底答辩，明年年初就可以工作了。小月来了句，“但是，很有可能你答辩不通过啊。” 搁平时我就哈哈一笑过去了，可他这么一说我泪就下来了。</p>
<p>我心想，几个意思？我没能力通过毕业答辩？我找不到工作？我无法独立生活？我需要你照顾我？对我这一点基本的信心都没有，以后怎么办？大难临头各自飞？没有信心怎么撑过以后？未来的考验还多着呢。这段关系真的能走长远？是不是早点结束比较好？然后泪就出来了。</p>
<p>每个人都有说错话的时候，但平时大家应对得都还算不错（心里mmp脸上笑嘻嘻），可是在亲密关系里，你才知道你的真实反应是怎样的。</p>
<p>我哭的时候小月一直握着我的手。等我平静了一会儿，我就开始开玩笑，“是啊，我是可能通不过答辩，这世上的可能性多着呢，说不定还没等我们分手，我就挂了。” 小月一听，很焦急地答，“怎么说到这上面了！” 我说是啊，我说不定还活不到今年年底呢。（事实证明，我不是一个好的救场员。）</p>
<p>过了一会儿我想，我再多闹情绪一分钟，开心的时光就少一分钟。是，他是对我没信心，但没关系啊，我自己内心强大就好，谈恋爱是为了开心，等开心的时光消耗完，不行就拉倒。于是我说，“没事儿啦，多大点儿事儿啊。对不起了，今天我比较情绪化。我们继续吃饭吧。”</p>
<p>我这儿刚好，小月情绪上来了。小月带着哭腔说，“不是你的问题，是我的错，是我说错话了，我说的话暗示了更深层次的问题，I completely fucked up. 就算是你刚才说的话不对，那也是因为我说错话在前。”</p>
<p>这时服务员过来问我们吃了一半的沙拉要不要撤走。我和小月都没心思理他，就说撤走撤走。</p>
<p>点的主菜上来了，小月点的鸡肉意面，我点的茄子意面。身为一个没有眼力见儿的救场员，我说，“哈哈哈哈，不应该让服务员把沙拉拿走的。你看你点的主菜，除了碳水就是蛋白质，没有一点儿蔬菜，太不健康了。我的还稍微好点儿，起码有茄子。你要不要来点儿茄子？”</p>
<p>然后小月就哭了。我就安慰他，“没事的没事的，我原谅你了，我们等会儿再讨论刚才的话题，我们先吃饭吧，再不吃的话，菜就凉了。”</p>
<p>事实证明，我真的不是一个好的救场员。 小月说，“不是，我哭不是因为刚才的话题，我是因为你刚才说的话，正是我在担心的，你证实了我的担心。我饮料点了可乐，主菜点的全是碳水和蛋白质，没有一点儿蔬菜。沙拉不应该被撤走的，我这顿饭吃得太不健康了。我刚这样一想，你就一字不差地完完全全地说出了我的担心。你是在嫌弃我的饮食方式和身材，我太难过了。”</p>
<p>我惊了。“不不不我不是这个意思。我就是随口那么一说。生命这么短，想吃啥吃啥。你身材对我来说完全可以，你不需要改变什么的。”</p>
<p>小月说，“你现在是这样想，但是以后呢？人是会变的。以后你觉得我不再吸引你了，那怎么办？”</p>
<p>我突然觉得有点滑稽。我有点想笑。我感受到了一种似乎是性别成见错位的荒谬。按照性别的刻板印象来说，女子常常害怕男方不再觉得她性感，男子常常害怕女方觉得他没用，这大概是男女关系里常见的一种恐惧。而今天我和小月，我怕他觉得我没用，他怕我觉得他不再性感。我们吵架的原因，与刻板印象完全倒位。</p>
<p>我不知道如何安慰他，我也不想安慰他。我知道我们冷静下来之后都会发现，这只是情绪在作怪，我们理性的时候能够轻易辨别出，我们夸大了对方的言辞，我们过分担忧未来，恐惧被无限放大。</p>
<p>我甚至觉得，今天我们扯平了。一个冷血无情的我。</p>
<p>我们都冷静下来之后，我说，我们以后吵架是不是就是这个轮流哭的德行。小月说，“也许吧，不过很好的一点是，我们没有大声吼。以后我们要注意的大概只有一点，那就是，不要过度夸大对方说的话，难过的时候多想一想，不要再讲话了，讲的越多错的越多。” 我说，“你说的对。”</p>
<p>我又说，“但我们这个情况，great sex after a fight 是不会有了，遗憾。” 小月说，“我们这个不是真正的 fight 吧。” 接下来，我俩又形而上地讨论了一下 why makeup sex is so good.</p>
<p>我和小月的第一次吵架，就这样吵（哭）完了。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>曾是穷游的少年</title>
    <link>http://example.org/%E6%9B%BE%E6%98%AF%E7%A9%B7%E6%B8%B8%E7%9A%84%E5%B0%91%E5%B9%B4/</link>
    <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 09:44:35 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E6%9B%BE%E6%98%AF%E7%A9%B7%E6%B8%B8%E7%9A%84%E5%B0%91%E5%B9%B4/</guid>
    <description><![CDATA[<p>想了想，也就是在读大学的时候，有心思也有时间在外面晃荡。</p>
<p>比如和室友结伴坐高铁去丹阳配眼镜，一天来回；比如一个人坐7102次绿皮车，从中华门到南京西站的“小清新之旅”；比如一个人租自行车，夫子庙到南京郊外骑个五个小时来回；比如和朋友街头暴走聊天四五个小时不带停的；比如跨年夜拉帮结伙去鸡鸣寺敲钟。</p>
<p>读大学的时候真是去了好些地方。</p>
<p>父母不是爱出门的类型，于是读大学前，我也就只走了省内地界。</p>
<p>大一去了南京、西安、杭州、扬州、上海、拉萨和日喀则。</p>
<p>大三去了北京、沈阳和大连。</p>
<p>大四去了苏州。</p>
<p>那时候穷，而且胆子大。一个人从拉萨坐火车回家，无座。在车厢连接处占个不大的地方，铺上报纸，蜷缩躺下就睡得昏天黑地。</p>
<p>22岁往后，就再没有穷游过。</p>
<p>年纪和经济条件，可以改变很多东西啊。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>欧哥讲八卦</title>
    <link>http://example.org/%E6%AC%A7%E5%93%A5%E8%AE%B2%E5%85%AB%E5%8D%A6/</link>
    <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:19:24 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E6%AC%A7%E5%93%A5%E8%AE%B2%E5%85%AB%E5%8D%A6/</guid>
    <description><![CDATA[<p>今天听欧哥（土耳其小哥哥）讲他土耳其朋友圈儿的八卦。 这是我今年听到的村里第二年度大戏了。</p>
<p>姑娘A对欧哥表白，欧哥拒绝了。</p>
<p>姑娘A非常depressed, 于是在这种心情下跟B睡了。</p>
<p>跟B睡了5次之后，B爱上姑娘A了。</p>
<p>B跟姑娘A说爱上她了想跟她在一起，A说这不可能发生的。</p>
<p>姑娘A转头跟朋友C求安慰，在朋友C家 Netflix and chill, 喝了点酒，跟C睡了。</p>
<p>B和C是好兄弟，他们大吵了一架，B指责C明知道A是B喜欢的人却睡了A，这违反了 bro code. C辩解说那只是 one night stand, 不代表任何事情。</p>
<p>最后他俩去找姑娘A，对着A吵架。</p>
<p>事情无法收尾，姑娘A把以上这些事情跟欧哥讲，希望欧哥能帮忙调停他们三人的关系。</p>
<p>欧哥决定跟他们三个都绝交。</p>
<p>原本欧哥的圣诞节计划是，跟他们土耳其朋友圈儿的六七个人出去玩儿。如今出了这件事儿，他们再也不能愉快地玩耍了。</p>
<p>评：</p>
<p>心机boy看了这篇日记，评论：对欧哥肃然起敬，欧哥守住了。</p>
<p>我：于是我邀请欧哥跟我这个家里蹲一块儿过圣诞节。我们决定打游戏欢度圣诞。他们闹矛盾，我捡了个便宜，有人陪我一起打游戏了。吃瓜群众的胜利。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>遇到194cm的小哥</title>
    <link>http://example.org/%E9%81%87%E5%88%B0194cm%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%93%A5/</link>
    <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 02:12:03 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E9%81%87%E5%88%B0194cm%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%93%A5/</guid>
    <description><![CDATA[<p>今天早上订了一个去 路易斯湖 的 tour. 没办法，还没有驾照就是不方便，只能跟团了。</p>
<p>这个团包接送，下午 1:30 出发，提前15分钟也就是 1:15pm 来旅店接我。</p>
<p>在pick up时间车没来，1:17pm 打电话给客服，客服说没事儿，1:30之前肯定接上你。</p>
<p>1:32pm 了，车还是没来。打电话给客服，客服说，堵车，再等等。</p>
<p>1:45pm 了，再堵车也不至于晚这么多吧，又打电话给客服。此刻我已经很不耐烦了。今天 banff 下雨，我在雨里站了半个多小时了。（不过没事儿，我穿着 the north face 的防水冲锋衣。）交代天气是想说，我下雨天比平时易怒。平时的话，让我等个半小时，那就等个半小时吧。</p>
<p>不出所料，客服说，她联系不到司机，让我先别挂电话，她继续联系。我说，你起码先把我的国际电话费报销了啊，之前我已经给你打了十几分钟电话了，国际电话很贵的。客服说，那有消息我电话通知你。</p>
<p>出离愤怒了。十几分钟后电话打来，客服总算跟我道歉了。她说不好意思啊，司机忘了接你，我们想办法，你愿意换到明天的团吗？</p>
<p>哦，让我为司机的错误买单？打乱我两天的安排？还不给我报销电话费？（也就两三块钱其实。）</p>
<p>我正在脑海里组织语言，打算好好 argue 要钱。客服说，等一下！我们有一个司机在接你的路上！很快！他会接上你！让你跟团会合。</p>
<p>我一想我的时间安排，能今天就今天啊！行啊！我等。</p>
<p>来的是开 SUV 的小哥哥。小哥哥和颜悦色地喊我上车。（此时我已经气消了一半。）</p>
<p>小哥哥看起来20岁出头，长相大概是西欧北欧那边长得好看的那种，应该比我小。小哥哥说，我还不太清楚情况，但我们旅行社让我来接上你，让你跟团会合。（此时我气消到了25%.）</p>
<p>然后就一路聊天。小哥哥荷兰人，喜欢玩单板滑雪，在攒3000刀考教练执照。还喜欢潜水，在澳大利亚考了一个潜水执照。本科学marketing, 毕业之后就出来工作攒钱，每年冬天玩单板滑雪，其他时候靠 单板滑雪经验 和 潜水执照 和 导游 赚钱。小哥哥还给我带了夹心小饼干，夹心饼干装在圣诞树图案的铁盒里。甜甜的，但不是美国的小饼干的那种甜到齁。总之蛮好吃的。（气消。）</p>
<p>下车时，小哥哥说，你先在车里等一下哦，我去给你找一个东西，这个东西不会让你淋湿。也就是雨伞。</p>
<p>我一笑，说，我有伞，没事儿。心里好感度上升。</p>
<p>下车，小哥哥带我去找旅行团。我一看，啊，小哥哥好高。我问，你多高啊，190？他笑着说，194.</p>
<p>我跟 194cm 高的身形修长又貌美的小哥哥一起在湖边走。我都够不到他的肩膀。脑中幻想了一下跟这样一个帅气小哥哥交往的美好画面。（双鱼座戏精。）</p>
<p>找到旅行团司机。他俩交接了一下。小哥哥跟我握手告别。</p>
<p>告别之后我又追上去，你等下，小费。小哥哥说不用啦，我们忘记了接你。（我已经快忘记这回事。）</p>
<p>我小费给得特大方，帮小哥攒学费了，祝他早点攒够钱考单板滑雪教练执照。</p>
<p>在旅行团的大巴上，我想了想，如果送我来的司机不是这个20岁出头的帅气小哥哥，我现在心情会好吗。</p>
<p>这个故事告诉我们，公司的危机公关人员，要选长得好看的。</p>
<p>毕竟我们看到好看的，有什么问题，都原谅了。</p>
<p>不仅原谅，而且美滋滋。</p>
<p> </p>
]]></description>
</item><item>
    <title>All work and no play makes Jack a dull boy.</title>
    <link>http://example.org/all-work-and-no-play-makes-jack-a-dull-boy./</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 14:34:42 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/all-work-and-no-play-makes-jack-a-dull-boy./</guid>
    <description><![CDATA[<p> </p>
<p>原本想的是慢慢摸鱼，30岁之前毕业就行了。</p>
<p>然而计划赶不上变化。老板让我一年到一年半之内毕业&hellip;</p>
<p>我得在这段时间内写完两篇 paper，同时找到喜欢的工作。</p>
<p>我要在25岁的尾巴26岁的前奏毕业了。</p>
<p>我还是个孩子！我还没准备好面对这艰难又险恶的人生！</p>
<p>我也终于是真的紧张了起来。</p>
<p>以后也不会再怎么标记电影了。书和唱片应该会继续。</p>
<p>把这一年当成高三来过。什么时期做什么事。到什么山上唱什么歌。</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p>然而我却焦虑了起来。觉得一年做不完这么多事，而且目前毫无进展。</p>
<p>老诗人说，1吃好，2睡好，3每天早上列清单，做完80%，不要做多。</p>
<p>老诗人说，工作只是生活的一部分，你自己才是生活的全部。</p>
<p>老诗人就是土耳其小哥哥，因为他的名字的含义是“诗人”，而且他比我老三岁。</p>
<p> </p>
<p>于是我想，是啊。确实是应该什么时期做什么事、到什么山上唱什么歌。但我还是要有生活啊。</p>
<p>于是我会在看了大半天的 paper 之后去跟朋友吃吃饭、吹吹牛，感慨一下活着真好。</p>
<p>于是每个工作日我会按部就班地到办公室做事情，也会在固定的时间段去健身房运动。</p>
<p>于是我还是每个周六该约会就约会，每个周日想家里蹲就家里蹲，听歌看漫画打游戏。</p>
<p>保证工作时的全情投入，其他时候就自然可以放飞自我。</p>
<p> </p>
<p>All work and no play makes Jack a dull boy.</p>
<p> </p>
]]></description>
</item><item>
    <title>一枚硬币与两盒食物与变态</title>
    <link>http://example.org/%E4%B8%80%E6%9E%9A%E7%A1%AC%E5%B8%81%E4%B8%8E%E4%B8%A4%E7%9B%92%E9%A3%9F%E7%89%A9%E4%B8%8E%E5%8F%98%E6%80%81/</link>
    <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 02:26:29 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E4%B8%80%E6%9E%9A%E7%A1%AC%E5%B8%81%E4%B8%8E%E4%B8%A4%E7%9B%92%E9%A3%9F%E7%89%A9%E4%B8%8E%E5%8F%98%E6%80%81/</guid>
    <description><![CDATA[<p>整理东西时，从一堆硬币里找出了我千里迢迢从国内带到美国的一枚硬币。</p>
<p>这是一枚五角钱硬币，荷花图样。硬币上有一个孔。</p>
<p>拍了正面和反面照，微信发给她。不由得感慨，我已经收着它快九年了。</p>
<p>九年啊。我跟她相识快九年了。</p>
<p>成长的一个标志是，觉得过去的自己傻逼。</p>
<p>跟自我和解的标志是，觉得过去傻逼的自己，也是蛮可爱的。</p>
<p>当年我最初喜欢她的缘由是，她从厕所的这一边跑到那一边的时候，很帅气。</p>
<p>当我星星眼跟朋友讲这个缘由的时候，我的朋友用看傻逼的眼神看着我。</p>
<p> </p>
<p>这枚硬币上的孔，是她用美工刀刻了一上午刻出来的，随手就送给了我。</p>
<p>我就收藏至今。</p>
<p> </p>
<p>所以，我看了下橱柜里收藏着的，我现在喜欢的人随手送我的一瓶饮料的空瓶盒，和特意送我的生日礼物星空棒棒糖的空盒子和包装纸，心想，我的变态，大概很久之前就有了吧。</p>
<p>我甚至差点就收藏了高二喜欢的人的眼睫毛。（她跟我开玩笑，“送你两根我的眼睫毛。” 当她发现我真的想收藏的时候，又立刻慌张地把眼睫毛弹到地上了。）</p>
<p> </p>
<p>还是硬币好，不占地方。可以让我随便收着，随便带着飞跃重洋，跨越边境线。</p>
<p>送吃的也好，吃完不占地方。就是包装盒子我还想变态地留着。</p>
<p>为了证明我不是一个变态，于是我把饮料空瓶和糖果空盒子及包装纸，扔了。</p>
<p> </p>
<p>我现在喜欢的人，你送我的东西被我喝掉吃掉了，食物的包装被我扔掉了。不再占肚子的地方了，也不再占橱柜的地方了。</p>
<p>可是你本人，占着我心里所有的地方啊。</p>
<p>我就是这么变态地爱着你。</p>
<p> </p>
]]></description>
</item><item>
    <title>旅途</title>
    <link>http://example.org/%E6%97%85%E9%80%94/</link>
    <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 18:50:03 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E6%97%85%E9%80%94/</guid>
    <description><![CDATA[<p>跟我友龄两年以上的友邻应该知道PS4是我这几年总说要买、但一直没（钱）买的东西。故事最开始是我在大二，也就是2012年，看了《风之旅人》的游戏视频，就被PS3种草，后来PS4出了，就想买PS4。这么多年过去了，总算是了却了心愿，几周前买了PS4，今天买了这游戏。历时五年，从大二到博士三年级，过上了我想要的生活。（手动滑稽）</p>
<p>首先给你们看一下我对PS4的执念。</p>
<blockquote>2015-5-1 跟H姐去C堡逛街，H姐喜欢钻戒闪闪发光的东西...我对它们依然无感，H姐说以后当一个人捧着钻戒在你面前的时候你会感动哭的，我心里说才不会呢... 几百刀买个钻戒不如让我买台游戏机。嗷，我的PS4，等我phd了就来买你。</blockquote>
<p>2015-10-27 07:40:32</p>
<blockquote>我：我要买个ps4. 友：那你还不如买个kindle. 我：我有了。友：那买个ipad. 我：我有了。友（激动地）：那不如买个tory burch的鞋子！！！我：...哦... （发这条状态时特地去查了一下TB这个牌子是如何拼写的）</blockquote>
<p>2015-11-18 05:23:12</p>
<blockquote>零用钱被断。但还是想黑五入一个PS4啊。。。</blockquote>
<p>2015-11-25 04:53:16</p>
<blockquote>想买的乐高机器人EV3黑五打折了，297块；想买的PS4黑五也打折了，神秘海域游戏bundle的299块。嗯.........................................都想买........................................</blockquote>
<p>2015-11-29 23:42:28</p>
<blockquote>刚刚意识到去了一趟亚特兰大的所有花销，可以买ps4了.........................今后我选择假期家里蹲</blockquote>
<p>2016-11-15 21:05:19</p>
<blockquote>出去玩好花钱啊，住宿费就可以买个PS4了。</blockquote>
<p>还有我刚来美国的时候怀着兴奋的心情写的日记：</p>
<blockquote>2014-8-8  这里有家gamestop，有Xbox和PS4卖。以后有钱了要来这里买上游戏机和游戏，啊哈哈哈。</blockquote>
<p>当然，也写过Xbox，描述我跟前男友一起玩游戏的时候的幸福感的日记。</p>
<blockquote>2014-10-4
<p>晚上去刚认识的朋友家做客。Xbox超级爽，亲玩儿了之后更加坚定了我入手一个的决心。Xbox和PS4各入一个，耐玩儿的游戏都买下来，而且收到这位前辈的启发，我认识到了构建一个家庭影院的必要性。跟XX（前男友，2017-4-21注）一起玩儿切水果和各项运动，玩儿累了窝在沙发上靠着，其它前辈们在旁边客厅打牌。耳边电视音变为背景音，眼前是一个身份为我的男朋友的生物，突然就觉得，以后跟这个生物一起有个家好像不错哎。有一个像这样的有Xbox和PS4还有软软的沙发的客厅，有一个周末一起玩儿一起休息的人，生活幸福感太高。嗯，首先我要有钱。</blockquote></p>
<p>题外话，跟XX谈恋爱的时候，XX总是“很忙”，在我发作之后，他的解释是，“我没有很多资源，我要考虑很多事情，想着我们的未来，给你买PS4和Xbox，blablabla&hellip; ”</p>
<p>当时我还觉得，啊，我真是无理取闹啊，你看他这么成熟，想着我们的未来，想着我，记得我的喜好，我真是不懂得分担，我不是一个好女朋友。</p>
<p>现在我想，滚你妈。你自己爱事业就爱事业，别扯上别的；你也不是为了我，只是为你自己而已；一个美好的当下都给不了的人，别画未来的大饼。</p>
<p>我就是想说，老娘总算买了PS4了，买了一堆想玩的游戏了。</p>
<p>现在就差一个人，跟我一起愉快地打游戏了。</p>
<p>如果没有也没关系，我还有我的猫们，44和22。（念法是Fafa和Rere，它们将在八月份来我家。）</p>
<p>窝在沙发上撸猫打游戏，想想令人幸福。</p>
<p>能到世上走这么一趟，真是太好了。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>戏</title>
    <link>http://example.org/%E6%88%8F/</link>
    <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 12:57:15 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://example.org/%E6%88%8F/</guid>
    <description><![CDATA[<p>2017.3.9</p>
<p>全靠一口心气儿在撑。一想起来，就心里一酸，泪就上来了。没有食欲，吃什么都觉得恶心。失眠，努力平复心情。“寝食难安”一个词可以概括，还是古人厉害一些。</p>
<p>昨天已经流着泪写了一些了，放在只有我知道的地方。这件事情，其实是两件事，一码归一码，但跟拆开的一码和一码的痛苦比起来，两码事的叠加效果不是相加，几乎是指数。拆成一码一码，第一码我可能还会觉得过了就过了，心里埋怨几句，也就翻篇，我对人的动态评价，甚至会让我放下过去，与之握手言和；第二码我可能难过个一年半载，也会慢慢恢复心力。两码事交错在了一起，一记闷拳，着着实实地打在胸口。</p>
<p>以前难受的时候，大概会跟很多人说。这回只告诉了两个人，心机长者和平行世界的我。其实后来想了想，对他们也不必说。但当天我太过难过，太想诉说。</p>
<p>我叔叔在我很小的时候就告诉我，“只有自己是可以信任的”。我爸妈听到之后，赶紧补充一句，“还有父母。” 可我不相信。我一路仰仗酒肉朋友和知心好友的互相扶持走到今日，更多时候我更相信朋友，不那么相信自己，反而我对自己的相信是要靠自行洗脑。可我的朋友很好，可我没吃过亏。都说吃什么最补脑子，吃亏。我只恨这一亏吃得太晚了。</p>
<p>“原本可以”是一个魔咒。不管是哪一码事，都“原本可以”。谋事最重要的是时机，换个时机，形势就是改天换地。可是时光机并不存在。事已至此。</p>
<p>事已至此，真是一个无奈的词啊。</p>
<p>君子报仇十年不晚。我竟然也会有复仇心。杀死那个背叛我的人，并且杀死被背叛的过去的我自己。</p>
<p>我没想到，早晚有一天我也会成为一个把事情都烂在心里的人。我过了太多心底澄澈毫无负担的舒服日子，也是时候挥别过去了。</p>
<p>那天我开玩笑跟心机长者说，“要记得这一天。多年以后当我回首往事的时候，我就会想起今天，我会记得是今天，让我走上了另一条截然不同的道路，让我成为了现在的我。” 心机长者笑，说，“不要给自己加戏。”</p>
<p>不要给自己加戏啊。</p>
<p>我知道我有加戏人格，也一直警惕自己的戏剧化倾向，但我知道那是我的必经之路，我知道我受得起。可如今我被迫被别人加戏。我总算懂得，如果你做不了主，总会有人来给你加戏。</p>
<p>对不起，我已经没办法走我原本的顺遂人生了。</p>
<hr>
<p>上午刚发完宏愿，晚上跟老友吃了一顿饭，就被猜出了十之八九。言语是有魔力的。“她是无心的”，“你跟他就不是一路人”，简单的两句话，就重新对人有了信心，就对自己有了信心。</p>
<p> </p>
<hr>
<p>2017.3.10.</p>
<p>可能是我振作起来最快的一次，但又怕这样说就成了flag. 因为早就知道无果，心里想的是有一天就开心一天赚一天，表现出来的却也带着一点悲伤。从最开始就错了。</p>
<p>老友说，别把自己太当回事儿，也别把自己太不当回事儿，还是要保持自我，不能因为他说什么你就在意什么。</p>
<hr>
<p>2017.3.17
我他妈25了还没睡过人。想睡的人睡不到。也没发现谁想睡我。数了，这三年喜欢了六个人。分别是分手、后来有了女友*4、十天前拒了我。前五个不提了。最后一段真是死得冤，明明忍得好好的，磨练自己磨练得好好的，突然被拒绝，突然被躲得远远的。我没事儿人这角色设定演不下去了。酒不是个好东西啊。</p>
<p>我真是怂。撒酒疯的表现形式是在豆瓣发广播。完了之后还默默地把撒酒疯的广播删掉。一个大写的慫。</p>
<p>像我这种怂货，都是喝了酒赶紧趁自己还清醒就回家。我倒也想去闹啊，想撒酒疯啊。我tm闹tm撒有人理我吗。没有。所以不闹，所以不撒。</p>
<p>做过一个梦，梦见他站在我床前。我对他说，站着冷，进被窝吧。他就进被窝了。背对着我。我们都右侧卧。我左胳膊轻轻搭在他侧起的腰间，揽住了他的腰。然后我醒了。醒来的时候特别悲伤。因为这梦是在下半夜，传说下半夜的梦是反的。我在现实中，唯一的接触也只是拉了一下他的衣角而已啊。我的手臂空空。</p>
<p>他以为我喜欢他。哈。哈。哈。 我他妈爱他啊。爱得多深沉啊。</p>
<p>他知道我喜欢他。但他不知道我爱他。哈哈哈哈哈哈。自以为聪明的他啊。</p>
<hr>
<p>2017.3.23</p>
<p>想念真是折磨人啊。各种片段在脑中一遍一遍地回放。
太长。思念太长了。我还没有好起来。可能我还爱他。
自以为聪明的他。他以为我喜欢他。他不知道我爱他。</p>
<p>吃饭的时候在想着现在喜欢的人。他说过的话，历历在耳，他说话时的神情，历历在目。他笑得隆起的卧蚕，他笑得皱起的眼角笑纹。他的浅浅的痘印，他的小虎牙，他的略微干裂的嘴唇。</p>
<p>吃饭的时候偶遇一年前喜欢的人。没有打招呼，只是看着他的背影。挺拔的背，修长的腿。</p>
<p>想到了一些不可得。悲伤入心头。</p>
<p>我还真是情路坎坷啊。是不是又给自己加戏了。</p>
]]></description>
</item></channel>
</rss>
