<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>思 - 分类 - 岁月何须溪上记</title>
        <link>http://shojomax.xyz/categories/%E6%80%9D/</link>
        <description>思 - 分类 - 岁月何须溪上记</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 13 Oct 2021 19:21:12 -0400</lastBuildDate><atom:link href="http://shojomax.xyz/categories/%E6%80%9D/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>味觉叛变</title>
    <link>http://shojomax.xyz/%E5%91%B3%E8%A7%89%E5%8F%9B%E5%8F%98/</link>
    <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 19:21:12 -0400</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://shojomax.xyz/%E5%91%B3%E8%A7%89%E5%8F%9B%E5%8F%98/</guid>
    <description><![CDATA[<p>来美国第一年的寒假，在室友推荐下尝试了 eggnog （蛋奶酒，是鸡蛋、牛奶、朗姆酒、糖、肉豆蔻、肉桂、香草的混合物）。当时感觉这味道太怪了，实在难以接受。</p>
<p>几年后我就喜欢上了这个味道，现在反而觉得，没有 eggnog 的冬天不完整。</p>
<p>味觉真是神奇。</p>
<p>从小痛恨香菜，并且坚信那个说法：人们对香菜要么就特别讨厌，要么就特别喜欢，对香菜的喜恶是写在基因里的。</p>
<p>没想到基因突变，四年前开始不讨厌香菜了。现在觉得很多菜不加香菜，就真的没有灵魂。</p>
<p>小时候也不爱吃蒜。现在听到“吃肉不吃蒜，香味少一半”这句话会点头如捣蒜。</p>
<p>刚来美国的时候，觉得美式中餐可太难吃了，Panda Express 熊猫快递竟然这么火爆，美国人实惨，美国是美食荒漠！</p>
<p>几年后——熊猫快递怎么可以这么好吃，又这么便宜！Beijing beef 吊打众多中餐馆！</p>
<p>叛变的我被朋友们疯狂鄙视。又过了几年，朋友们也叛变了，终于懂得了熊猫快递的好！我可太高兴了。</p>
<p>第一次吃汉堡不小心吃到酸黄瓜的时候一口吐了出来，这都是啥。如今尝试过多种牌子的酸黄瓜，饿的时候甚至直接去冰箱拿出我的 pickle jar，空口吃也觉得好吃。</p>
<p>抛开成见，用开放的态度去尝试新餐馆新菜式，才发现好吃的还是很多的。有人的地方就有美食，江湖诚不我欺。</p>
<p>之前看过一个说法，味蕾是随着年龄增长而减少的，味觉会逐渐衰弱。不知道是不是因为这个原因，现在的我比小时候更能品尝苦味。无论是啤酒、咖啡还是茶，无论是苦瓜、莲子心还是黑巧，这些我小时候深恶痛绝的饮食，如今都变得可爱起来。</p>
<p>在北方长大，成长过程中很少吃辣。后来知道辣是一种痛觉，就更少吃辣了，也不懂得辣有什么好。直到18岁离开长大的省份，去了南方读书，才明白了辣的妙处。少了辣，是多么乏味啊。</p>
<p>同省份有不少去南方读书的，常常说吃不惯南方菜，嫌太甜了。嗯……太甜吗？来美国的很多人也说，吃不惯美国的零食，嫌太甜了。太甜吗？除了几样甜点确实太甜了，其他的也还好……吧。这才明白自己的味觉的基础设置，是喜甜，超过平均水平的喜甜。</p>
<p>而后我的味觉发生了翻天覆地的变化，能吃得来各种味道，仿佛平行世界的自己穿越而来，交换了信息。</p>
<p>每个人的味觉基础设置千差万别，个体的味觉也常发生变化。每每想到这里，就觉得奇妙得有点好笑。味觉的每一次叛变，都是啪啪啪打脸，末了说一句，“真香！”</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>【大量干货】 UP成长记（一）：做视频博主一个月，我学会了什么</title>
    <link>http://shojomax.xyz/%E5%A4%A7%E9%87%8F%E5%B9%B2%E8%B4%A7-up%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E4%B8%80%E5%81%9A%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%8D%9A%E4%B8%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E6%88%91%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
    <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 23:39:25 -0400</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://shojomax.xyz/%E5%A4%A7%E9%87%8F%E5%B9%B2%E8%B4%A7-up%E6%88%90%E9%95%BF%E8%AE%B0%E4%B8%80%E5%81%9A%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%8D%9A%E4%B8%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E6%88%91%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
    <description><![CDATA[<p>做B站 UP主 &amp; YouTube 博主 已经两个多月了，发布了10期视频。B站有了272个粉丝，YouTube有了22人订阅。
大概从2016年开始就想做B站UP主，也想做 YouTube 频道，只是一直没决定好做什么内容。如今做成了，是机缘巧合。机缘巧合在五月底和朋友聊了天，兴之所至约了六月初一起去山里，福至心灵在山里聊起古诗词，一拍即合决定和朋友共同创建主讲文史的频道。
我和朋友两人，不会录音、不会剪辑、不会运营——什么都不会，但什么都不怕。因为我们知道，我们什么都可以从零开始学。
以下就是这一个月我学会的内容和我的心得。</p>
<h1 id="干货部分">干货部分：</h1>
<h2 id="0-你遇到的所有的问题网上都有答案勤搜谷歌">(0. 你遇到的所有的问题，网上都有答案。勤搜谷歌。)</h2>
<h2 id="1-录音用什么软件用什么硬件如何快速上手">1. 录音用什么软件？用什么硬件？如何快速上手？</h2>
<p>我们用的是免费的录音软件 Audacity. 快速上手教程：<a href="https://www.youtube.com/watch?v=yzJ2VyYkmaA" target="_blank" rel="noopener noreffer">How to use Audacity to Record &amp; Edit Audio - Beginners Tutorial</a>
录音硬件设备我们还在努力提升中，目前已经发的几期视频用的是普通的麦克风和 iPhone 内置话筒。</p>
<h2 id="2-剪辑用什么软件如何快速上手">2. 剪辑用什么软件？如何快速上手？</h2>
<p>我们用的是免费的剪辑软件 达芬奇 DaVinci Resolve 17. 快速上手教程： <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UguJiz9AYM8" target="_blank" rel="noopener noreffer">How to use DaVinci Resolve 17 - Tutorial for Beginners</a>
我个人不建议用<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1B7411A7M1" target="_blank" rel="noopener noreffer">“影视飓风”的达芬奇剪辑教程</a>上手，这套教程涉及太多高级用法了，不适合初学者用来上手，反而会让你觉得信息量太多。这个系列更适合已经有一些基础的人再看。</p>
<h2 id="3-视频素材怎么找视频素材怎么下载音频素材怎么找">3. 视频素材怎么找？视频素材怎么下载？音频素材怎么找？</h2>
<p>我们的视频素材目前主要是电视剧、电影，也会随手搜需要的视频素材。
快速下载YouTube视频的方法：使用 YouTube-dl 包。这个包是 Python 的包，但即使你不懂 Python 也没关系。只需要安装 Python, pip install YouTube-dl, 然后 command 里输入 YouTube-dl [链接]，即可。如果是要下载一整个播放列表，也非常轻松，command 里输入 YouTube-dl [播放列表] 即可。更详细的教程见：<a href="https://github.com/ytdl-org/youtube-dl" target="_blank" rel="noopener noreffer">youtube-dl 文档</a> 你也可以自行百度。
YouTube上实在找不到的素材，就去搜索百度云网盘下载。虽然速度慢很多。
音频素材有YouTube自己的免费音乐库可以直接用。其他的也可以同理用 youtube-dl 下载，只下载音频（用 youtube-dl 的选项 -f bestaudio）即可。</p>
<h2 id="4-如何免费快速加字幕">4. 如何免费快速加字幕？</h2>
<p>大部分加字幕的网站和软件都是收费的，比如讯飞、网易见外。但是贫穷如我们，新手UP怎么舍得花这份钱呢？何况网上多的是免费好用的解决方案。
如果你的视频大部分是日用语，可以用免费的  autosub3  这个包，也是 Python 的包。使用方法是pip install autosub3 之后，autosub -S zh-CN -D zh-CN xxxxxx.mp3 即可。这个包的缺点是错别字很多，需要手动订正。
如果你是已有文稿（视频是照着文稿读的），那最快的且免费的方法是这个： <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ath3BX9DBRs" target="_blank" rel="noopener noreffer">我寫了一個超快速上 CC 字幕的程式，免費送給大家 + 使用教學！</a> 很感谢 <em>NiceChord 好和弦</em> 频道，真不愧是 <em>NiceCode</em> 呢（内部梗：Wiwi Kuan 明明是音乐人，但写代码水平非常高）。
Wiwi Kuan 写的这个程序的使用也非常简单，步骤总结如下：</p>
<pre><code>1. 安装node.js. npm install --global http-server
2. git 安装 fast-srt-subtitle-master 这个包
3. 安装完毕之后，每次要给自己的视频生成字幕，只需要做以下步骤：
   command 里输入 cd [fast-srt-subtitle-master]这个包的安装路径
   把视频和（修改过的已经换好行的）文稿丢进[fast-srt-subtitle-master]这个包的安装路径
   cmd http-server -p 1234
   浏览器里输入 localhost:1234，然后载入视频/音频和文稿
   在界面里，一讲到第二行开头一两个字的瞬间，按K；如果需要提前结束 按下L
   其他快捷键：U/P 视频倒带/快转3秒，I/O 字幕前/后卷一行
   结束后按Q保存，存成 .srt 即可
   把这个 .srt 文件拖进视频剪辑软件里，就可以用啦
</code></pre>
<p>上字幕耗费的时长就是你一个视频的时长。
（写到这里不禁感慨，这年头，做UP主也要懂点代码呢~）</p>
<h1 id="心得体会">心得体会：</h1>
<h2 id="1-知道为什么影视解说类up主们的视频都剪得很碎了">1. 知道为什么影视解说类UP主们的视频都剪得很碎了。</h2>
<p>首先是因为文案信息传达的需要，每个词、每句话都有最适合它们的视频内容，这本身就注定了一支视频是成百上千个剪辑片段拼接而成的。
其次，YouTube本身是有版权方面的要求的，不同视频方的要求不太一样，有的允许你用5秒，有的允许你用10秒——也就是说，如果你的视频里用到的视频片段是受版权保护的，那你最多只能在你的视频里使用该视频的5秒或10秒以内的内容。
我是在第一支视频上传YouTube被 copyright 警告了三处之后才知道的，警告上写了视频的几分几秒、受保护的版权方是谁。按照标注，赶紧返工修正，这才顺利发布。</p>
<h2 id="2-知道为什么up主们大部分是周更了">2. 知道为什么UP主们大部分是周更了。</h2>
<p>一支视频的制作流程有以下步骤：确定主题、找材料、看材料、写文案、录音、找背景乐、剪辑、做封面。这些环节，每一项都要花时间。目前为止，我们在写文案和剪辑上花费的时间是最多的。一个UP主，如果要保持每周更新一支20分钟左右的视频，且全部自己一个人做，基本上就意味着这个人除了工作8小时和睡眠8小时之外的所有时间都花在了频道上。
我和朋友是两人搭伙，在这方面就好很多，可以有一些休息的时间。
所以大UP们有团队甚至是公司，是很好理解的事情。
周更能保证自己不被算法抛弃，周更也是大部分UP主能做到的极限了。如果要做到一周两更，那要么有团队做分担，要么是在视频长度和质量方面打折扣，要么实在是精力过人。</p>
<h2 id="3-知道了时间管理和精力管理的重要性">3. 知道了时间管理和精力管理的重要性。</h2>
<p>开始筹备搞频道之后，我明显感觉到自己时间不够用了。虽然我们频道是我和朋友两个人做，但也时常感觉时间不够用。我俩都有全职工作，开始做频道之后，都舍弃了自己原本日常生活中的一些时间安排，偶尔还舍弃了睡觉。如今做视频的流程已经摸清，今后应该会越来越顺手，能腾出更多时间来放到提升视频质量上了。
我自己还有很多事情想做、很多东西想学，但是已经排不进去了。这不仅是时间安排上的问题，更是精力上的原因。希望自己以后能在精力管理方面有所提升吧。
最后是广告时间。
我俩的频道：晓文闲闲敲。知晓人文，闲读历史，高山流水，一期一会。
<a href="https://space.bilibili.com/2017360876" target="_blank" rel="noopener noreffer">哔哩哔哩</a>
<a href="https://www.youtube.com/channel/UCvQM-HoU-zQ1Z7dmFM65aYA" target="_blank" rel="noopener noreffer">YouTube</a>
欢迎大家订阅关注我们的频道。我们下期见！</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>2021年找工作总结：进咨询行业做 Data Scientist</title>
    <link>http://shojomax.xyz/2021%E5%B9%B4%E6%89%BE%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93%E8%BF%9B%E5%92%A8%E8%AF%A2%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E5%81%9A-data-scientist/</link>
    <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 21:51:49 -0400</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://shojomax.xyz/2021%E5%B9%B4%E6%89%BE%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93%E8%BF%9B%E5%92%A8%E8%AF%A2%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E5%81%9A-data-scientist/</guid>
    <description><![CDATA[<p>上次找工作是2019年上半年临近毕业的时候，总结写在了<a href="" rel="">这里</a>。时隔快两年，在疫情影响下的2021年重新找工作，最近刚拿到 offer. 找工作心得总结如下。</p>
<p><strong>本人背景：</strong> 工科背景，学的并非 ECE / CS / Statistics 这样容易找工作的专业；本科之后就没有实习过；约等于没有工作经验；有几个项目经验，是 PhD 时期做的偏理论的研究，没有工业应用，工业界无人在意；没有 master degree in data science / data analytics 或者 Data Science bootcamp 经历。</p>
<p>背景普通如我，历经艰难险阻，终于在 data scientist 卷得不成样子的2021年，找到了 data scientist 工作。</p>
<p>一个对比是，两年前我投 data scientist / data engineer 还有不少面试拿，今年的 data scientist 岗位拿到的面试特别少，只拿到了一个。大概是全世界的人都在转 data scientist,  HR 面纯 Statistics / CS / data science / data analytics 背景的都面不过来吧。</p>
<p>（插播一句，如果你是在考虑 转 data scientist 还是 转码，建议转码。）</p>
<p><strong>找工作情况：</strong> 3月初开始找工作，5月底拿到第一个 offer 就接了。历时3个月。</p>
<p>一共申请了68份工作，其中60个是海投的，8个找了内推。5家给了面试，结果分别是：两轮挂，首轮挂，四轮挂，五轮拿到offer，还有最后一家HR忘了给我安排后续面试然后我也不想面了。</p>
<p>内推的几家都没有给我面试。个人感觉，内推没什么用，除非推荐人是 manager 及以上的、跟申请的组有直接关联的。</p>
<p>申请的工作中，我是 data scientist 与自己本专业的对口职位都有申请。一开始全部申请的 data scientist 但是杳无音信，后面调整策略，加入自己本专业对口的传统岗位，这才陆续有了面试。给了面试的5家公司中，有4家的岗位是我本专业的对口职位，只有一家的职位是 data scientist.</p>
<p><strong>新发现：</strong> 之前找 data scientist 基本都是找的 tech 行业，也一直期待去 tech 公司。这次找工作过程中发现咨询行业很不错。</p>
<p>我一共面试了两家咨询公司，一家小的，一家大一些的。</p>
<p>小的咨询公司的面试流程很特别，连职位描述都还没看见，先做了一轮性格测评，之后HR打电话来，发了个链接，又做了一套 critical  thinking 测试题，然后招聘团队才开始看简历材料。之前没见过这种招聘形式。（Critical thinking 测试题还挺有意思的，叫 Watson-Glaser test，大家有兴趣的可以找来做做看。）面试到了第三轮才知道为什么他们没有 job description ——他们也不知道接下来有什么项目，他们是要等项目来了之后再分配人去做。这家小咨询公司做的是我的本专业相关的咨询工作。我走到了第四轮，最后被拒是因为他们想招我的专业下面另一个细分方向的人，而我的相关经验不够丰富。虽然没拿到offer, 但是这次经历让我了解到了咨询公司吸引人的地方：<strong>项目丰富，不会无聊；能看到 impact, 有成就感；能学到很多新技能，个人成长会很快。</strong></p>
<p>大一些的咨询公司的面试流程就规范了很多。有 HR screening, technical interview, critical thinking case study interview, presentation, behavioral interview 这几轮。也正是因为这家咨询公司大一些，才会有  advanced analytics consulting 这种部门，才有 data scientist 岗位。</p>
<p>拿到后者的offer 之后我也就没再往更大的咨询公司投简历了。如果我工作一段时间之后发现咨询公司很适合我，我可能就去试试 MBB 吧。（MBB：Big Three, 三大咨询公司。McKinsey 麦肯锡，BCG 波士顿咨询公司，Bain 贝恩咨询。）</p>
<p>一般来说，每个领域都有它可以找的咨询公司，比如 strategy consulting 战略咨询，accounting consulting 财务咨询，human resources consulting 人力资源咨询，healthcare consulting 医疗行业咨询，retail consulting 零售咨询，IT operations consulting 信息技术运营咨询，等等，每个领域对应的咨询公司也有排名，具体可以在 vault 上查看（参见<a href="https://firsthand.co/best-companies-to-work-for/consulting/best-firms-in-each-practice-area/data-analytics-consulting" target="_blank" rel="noopener noreffer">Best Consulting Firms in Each Practice Area</a> ）。小的咨询公司通常专业化程度很高，就像我面试的那家小的咨询公司，专门做我们领域的项目。大的咨询公司逐渐在向advanced analytics 转型，搞数据科学、数据分析，按照分类来看，属于技术咨询。</p>
<p>所以，如果你想进咨询行业，既可以考虑去小的咨询公司做自己本专业的内容，也可以考虑去大的咨询公司做 data scientist / data analyst / data engineer.</p>
<p>虽然还是做 data scientist 的工作，不过在咨询公司内部，title 稍微有些不一样。基本上，本科生是 consultant, 硕士是 consultant / senior consultant, 博士是 senior consultant. 有工作经验之后再相应做调整。</p>
<p>再来说说<strong>咨询行业的 data scientist 做什么</strong>。</p>
<p>一言以蔽之，“根据项目来的”。这句话是我面试咨询公司过程中听到的最多的一句话了。Data scientist 的 average day 是怎样的？根据项目来的。Data scientist 最常用到的技能？根据项目来的。需要熟悉哪些软件？根据项目来的。因为项目可能来自各行各业，一个项目的时长在几周到几个月不等，不同项目、不同客户之间差别很大，项目成员需要快速学习。有的项目只需要建一个 Excel 在里面点啊点，有的只需要建一个 linear regression 模型，有的做 NLP, 有的做 Machine Learning / Deep Learning.</p>
<p>咨询行业的 data scientist 与 tech 行业的不同点大概是，咨询是面向客户的，会花费更多的时间去理解客户的业务流程和产生的数据。咨询的目标更明确，就是给客户一个好用的 deliverable, 给他们解决方案和工具。</p>
<p>如果你喜欢解决实际问题，也喜欢前文对咨询行业的吸引点的描述（项目丰富，不会无聊；能看到 impact, 有成就感；能学到很多新技能，个人成长会很快），那你可以考虑一下咨询行业。</p>
<p>咨询行业的缺点是工资不高，且因为工作时间长，折合成时薪之后更低了。目前想专注搞钱的就不要考虑了。</p>
<p>咨询公司的排名和评价可以查看 vault 的网站，参见<a href="https://www.vault.com/best-companies-to-work-for/consulting/vault-consulting-rankings-top-50" target="_blank" rel="noopener noreffer">这里</a></p>
<p>欢迎留言提问，能解答的我会尽量解答补充。谢谢关注。</p>
<pre><code>---
</code></pre>
<p>##问答环节</p>
<p>Q: 咨询行业的data scientist 和传统的 consultant 岗位有什么不同呢？工作内容会有重叠吗？</p>
<p>A: 据我了解，传统的 consultant 是根据自己专业来的，比如 tax consultant 就是做税务的；咨询行业的 data scientist 属于 IT consulting, 依然是做数据科学的，只是更面向客户。二者工作内容应该没有太多重叠。</p>
<p>Q: 能否分享你的面试经历/经验吗？听说咨询公司招聘都很喜欢名校，你在面试的时候有这个感觉吗？</p>
<p>A: 面试流程见正文。感觉跟其他的 data scientist 的面试差不多。我面试到的具体问题有：Python 的 class 的写法，一些 package 中的 function 的用法，尤其是 pandas 里的；给你一个具体问题，问你怎么 model, 为什么，不同模型的优缺点是什么；简历里提到的方法的技术细节；讲一个你过去做过的 data science 项目，15-20分钟的 presentation，之后Q&amp;A；很多的 behavioral questions.</p>
<p>关于咨询公司喜欢名校毕业生这一点，我个人经验是小公司更看重，大一些的公司反而不是很在意。我后来有去看小公司的人员组成，基本都是藤校（也有可能是因为我面试的那家小公司的创始人就是藤校的）。拿到 offer 的这一家，我翻了一下组里其他人的 LinkedIn, 各种学校的都有。</p>
<p>Q: 你觉得有什么项目/经历会是加分项呢？</p>
<p>Q: 请问你怎么准备面试的呢？需要像转码那样刷leetcode吗？还是概率论啊python包的使用的什么都得备点？（据说data scientist的一个特点就是啥都得懂一点）</p>
<p>A: 如果你想去 tech 大厂，是要刷 leetcode 的，我大概刷了70题，还远远不够，因为有些公司是有 coding 题的。概率论要复习，会给一个问题让你求概率。Python 包的调用要熟悉，包的function 要知道，看官方的文档就行。data scientist 确实是准备内容又多又杂。如果之前没有太多相关经验，建议拉长战线，做好持久战的准备。</p>
<pre><code>---
</code></pre>
<p>##入职四个月之后的更新：快逃！</p>
<p>如果你对技术还是有追求的，不要进咨询公司！不要进咨询公司！不要进咨询公司！</p>
<p>在咨询公司，你能做的项目大概率是 linear regression，工作内容偏向 Data Analyst. 之所以叫 data scientist 只是想用这个职位名字骗你进来而已。如果你是想做 Data Analyst / Business Analyst, 那很合适，当我没说。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>纸笔与博客</title>
    <link>http://shojomax.xyz/%E7%BA%B8%E7%AC%94%E4%B8%8E%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
    <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 10:30:24 -0400</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://shojomax.xyz/%E7%BA%B8%E7%AC%94%E4%B8%8E%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
    <description><![CDATA[<p>大学毕业以前，我有写日记的习惯。大学毕业以后我就没再用纸笔写日记了。</p>
<p>日常文字记录全部变成电子版，散落在各大平台。先是QQ空间，后来在人人网和新浪微博，再后来是豆瓣广播。2020年10月16日，搬家到长毛象，只在长毛象嘟嘟日常。</p>
<p>这一年我常在想，发布自己平时细碎的想法，除了做记录和满足表达欲之外，有没有其他意义。</p>
<p>在网上记录的内容也断断续续的。有时候一口气发布好几条，有时候又沉默很久。有些事情不适合公开说出来，记录在 evernote 里，大象不会忘记，我自己却忘了。回看自己的广播，有时间戳的那些日子似乎回想得起来；没有时间戳的那些日子，又逃到哪里去了呢。</p>
<p>神奇的是22岁以后日子过得飞快，每一天不知道在忙些什么。而22岁之前的日子似乎过得有迹可循，一分一秒花在哪里都看得见，每一天都是真实的，更为浓烈的。由此想来，写日记大概具有延时的魔法。</p>
<p>曾经坚定地走向电子化，想的是方便自己做内容检索。然而真的电子化后，我却很少用过检索功能。于是电子化记录对我再也没有了吸引力。我打算重拾纸笔，恢复写纸笔日记的习惯。</p>
<p>说来有点可笑。曾经认为用纸笔写东西最不安全，会担心被偷看。如今用纸笔写字却最令我放心：除非我愿意，否则没有任何除我以外的其他人会看到；内容不会存在于世界上的某台不受自己控制的服务器上、也不会以自己无法控制的形式流传；不会有人或者公司阅读或检索，个人信息也不会被当作商品售卖，更不会被推销广告。甚至，如果我想要永久地彻底地删除我写下的内容，只需要付之一炬。</p>
<p>年初时我写了这样一段话：</p>
<pre><code>&gt;今年我想减少发广播的次数。平时有什么想法，就攒起来，好好组织语言，尽量写成或短或长、或面向自己或面向读者的文章。广播写完发过就忘，经历过的事情也就轻轻带过，而写成文章则是另一回事了；广播时间线本身的性质，也决定了它无法被有效地检索。对抗碎片化信息的接收，从产出不那么碎片化的信息开始。
</code></pre>
<p>今年这一年在豆瓣上发日常广播越来越少，想法也都尽量攒成了文章。年初立下的 “2020年，我要在豆瓣写满52篇文章” 的 flag，最终还是倒了。我只写了32篇。最高产的一个月写了6篇，最低产的一个月一篇也没有写（见《我的2020豆瓣日记目录》）。虽然没能达成目标，但树立目标还是有用的，质量尚且不论，单看数量，比起2019年随心而动只写了8篇，我今年达成了 32/8=4 倍的进步。</p>
<p>我越来越倾向于写面向读者的文章。面向自己的那些无足轻重的事情，留在纸笔日记里，就可以了。</p>
<p>写博客也很多年了。一开始在百度空间，后来在网易博客，再后来注销了这些平台、把日志导入到 wordpress. 2017年起，我的重心逐渐转向豆瓣，后来只用豆瓣写日志了。2020年2月5日，豆瓣日记功能暂停使用，我重新启用了荒废很久的 wordpress 博客，好景不长，（因为没人看所以）没过多久博客又荒废了。计划自己建站，卡关在域名的确定上；同时也想尽量在豆瓣上多写点，争取把“2020年在豆瓣写52篇文章”的目标达成，买域名这件事也就拖延了下去。计划2021年搭成个人博客，用豆瓣日记做过渡。</p>
<p>2021年，回归纸笔，把琐碎留给自己；继续产出，成果发送博客。</p>
<p>我们博客见。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>投入固体肥皂的怀抱——今年用的洗脸皂 / 洗发皂 / 沐浴皂 / 洗手皂</title>
    <link>http://shojomax.xyz/%E6%8A%95%E5%85%A5%E5%9B%BA%E4%BD%93%E8%82%A5%E7%9A%82%E7%9A%84%E6%80%80%E6%8A%B1%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E7%94%A8%E7%9A%84%E6%B4%97%E8%84%B8%E7%9A%82-/-%E6%B4%97%E5%8F%91%E7%9A%82-/-%E6%B2%90%E6%B5%B4%E7%9A%82-/-%E6%B4%97%E6%89%8B%E7%9A%82/</link>
    <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 18:07:37 -0400</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://shojomax.xyz/%E6%8A%95%E5%85%A5%E5%9B%BA%E4%BD%93%E8%82%A5%E7%9A%82%E7%9A%84%E6%80%80%E6%8A%B1%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E7%94%A8%E7%9A%84%E6%B4%97%E8%84%B8%E7%9A%82-/-%E6%B4%97%E5%8F%91%E7%9A%82-/-%E6%B2%90%E6%B5%B4%E7%9A%82-/-%E6%B4%97%E6%89%8B%E7%9A%82/</guid>
    <description><![CDATA[<p>当你用完一瓶 洗面奶 / 洗发水 / 沐浴露 / 洗手液 之后，你会把它们的瓶子洗净回收吗？你知道这些瓶子的哪一部分是可回收、哪一部分是不可回收的吗？</p>
<p>自从认识到自己日常生活中产生了很多 回收率低甚至不可回收的 塑料垃圾后，我就逐步把清洁用品换成了无塑料包装的产品，消除了回收这部分商品塑料包装的烦恼，更从根源上消除清洁用品中的塑料垃圾的产生。回收塑料垃圾，这固然好；消除塑料垃圾的产生，这更好。</p>
<p>我坚定地投向了固体肥皂（bar soap）的怀抱，是在知道了这项事实之后：大部分清洁用品的配料表的第一项是水（也就是说，配料的大部分都是水）、而水这项配料就在你的浴室里打开水龙头即可获得。商品的运输成本中很大的一部分是用来运输配料表里的水，如果只运输有效成分，就可以大大降低运输成本。更何况一块固体皂的使用寿命等于几瓶液体皂，而单个固体皂本身的运输成本就已经远低于单瓶液体皂的运输成本了。</p>
<p>今年尝试了不少肥皂，包括洗脸皂、洗发皂、沐浴皂，有特别喜欢的产品，也有不太满意的皂。不太满意的皂后来被我当作了洗手皂和家用清洁皂，也算物尽其用了。</p>
<p><strong>洗脸皂：CeraVe Hydrating Cleanser Bar, 温和的非皂基洗脸皂</strong></p>
<p>
CeraVe Hydrating Cleanser Bar，图源：官方网站</p>
<p>在没有发现这块皂之前，用了很多年 CeraVe 的洗面奶，为了减少浪费（以及便宜）一直买的是 value size 大包装的 Hydrating Facial Cleanser. CeraVe 这个牌子就不用多说了，堪称美国“大宝”。它家的其他产品也都很好用。</p>
<p>
曾经的最爱，CeraVe Hydrating Facial Cleanser，图源：官方网站</p>
<p>在向无塑料生活转变的过程中寻找了很久的温和的固体洗脸皂，一直没找到顺心的。今年才发现CeraVe 自己出了 cleanser bar. 这应该是我见过的市面上最好的洗脸皂了。 这款皂是 soap free，不拔干，温和滋润，适合干性皮肤和一般皮肤。可以洗脸，也可以洗身体。价格非常美好。包装也简单环保，没有塑料。</p>
<p>CeraVe 这款固体洗脸皂 Hydrating Cleanser Bar 的配方跟同名的液体洗面奶 Hydrating Facial Cleanser 相差无几（有兴趣的请自行检索对比二者配料表），使用感受几乎完全相同，是 Hydrating Facial Cleanser 液体洗面奶的完美替代。这款皂我将无限回购。</p>
<p><strong>洗发皂： Ethique Bar Minimum Unscented solid shampoo，无香的非皂基洗发皂</strong></p>
<p>很多年前刚开始用洗发皂时用的是 lush 的洗发皂，当时纯粹是看上了它家洗发皂的颜色和造型，当年我买它家洗发皂的时候，它家洗发皂的外包装还是带塑封的，依然有少量塑料。后来 lush 做出了改进，把那层塑料封装去掉了。Lush 并不完美，它的洗发皂配方中有些成分比较有争议（sulfates, 以及香料），但是我还是比较喜欢这个品牌，因为它确实在做一些环保的事情，而且也的确使很多人开始考虑固体洗发皂这个选项，也算功德无量了。</p>
<p>今年尝试了一些肥皂用来洗发，但洗发的使用感受不是很好，只能用它们洗手了（见本文最后一部分的“洗手皂”章节），所以最后考虑用专门的洗发皂 (shampoo bar).</p>
<p>今年新尝试的洗发皂是 Ethique 这个牌子的，它家所有产品都是无塑料包装的，而且是 carbon neutral, 很拉好感。Ethique 这个牌子是新西兰的牌子，但是在 Target 和 Amazon 有卖，购买还是很方便的。它家洗发皂有不少选择，卖得最好的貌似是 kiwi 那款。我个人不太喜欢有香料添加的产品，在有“无香型”的选项时都会选无香型，最后选的是 Bar Minimum 无香的这一款。</p>
<p>
Ethique Bar Minimum Unscented solid shampoo，图源：官方网站</p>
<p>它家洗发皂是 100% soap-free, pH balanced, 敏感头皮友好。它家网站上说它们“一块洗发皂顶三瓶液体洗发水”，我还没用完手头这块它家的皂，暂时无法判断是不是能顶三瓶，但是确实很耐用，目测能顶至少两瓶。虽然 ethique 一块洗发皂的价格并不算便宜，但对比两瓶普通洗发水的价格，还算物美价廉，更何况 ethique 的配方还行，比一般的洗发水要好些。</p>
<p>使用感受上，ethique 的 bar minimum 这款皂对我来说稍微油了一些。等用完手头这块，我会尝试它家其他洗发皂 或者 其它牌子的洗发皂。目前还想尝试的洗发皂还有不少，等尝试完之后也许会回来继续用 ethique 这款。总之，ethique bar minimum 这款皂暂时不会回购。</p>
<p><strong>沐浴皂：还是 CeraVe Hydrating Cleanser Bar</strong>
我一直以来就不太喜欢用沐浴露，洗身体就是清水淋浴，偶尔会打少量肥皂清洗一下腋下。在没有发现前文介绍的 CeraVe 的 Hydrating Cleanser Bar 之前，我用其它肥皂充数，使用感受并不算好，后续要涂身体乳，而懒惰如我根本不爱涂身体乳。发现 CeraVe Hydrating Cleanser Bar 既可以洗脸又可以洗身体，非常开心。转念一想也确实，都是清洁皮肤，洗身体的沐浴皂本身就应该像洗脸皂一样温和。</p>
<p>再次赞美 CeraVe.</p>
<p><strong>洗手皂：Dr. Bronner’s,  Shea Moisture</strong>
今年尝试的不太满意的两块皂是Dr. Bronner’s 和 Shea Moisture 这两个牌子的皂，Dr. Bronner’s - Pure-Castile Bar Soap (Baby Unscented) 和 Shea Moisture African Black Soap With Shea Butter. 后来被我当作了洗手皂。</p>
<p>Dr. Bronner’s 的 18-in-1 液体皂很有名，之前我回购过很多，大部分用来做洗衣液和洗手液了，尝试过用它洗头但感受不太好。今年尝试了它家的固体皂 Bar Soap，选了 Baby Unscented 无香型。这款皂号称 For Face, Body and Hair, 但是我这里的使用感受是，洗头发洗完之后头皮和头发都发涩，洗脸洗澡都太过紧绷。这款皂可能适合偏油的皮肤。</p>
<p>Shea Moisture African Black Soap With Shea Butter 这款皂，买的时候是因为以前用过 Shea Moisture 的洗发水，对这个牌子颇有好感；同时对 非洲黑皂 好奇，想尝试。这块皂的外包装是一层塑料，还是挺遗憾的；它本身的气味也偏重，拆封后第一天把它放在洗手间里，整个洗手间都是它的味道，我个人不是很喜欢。我的使用感受是用来洗发很干涩，洗脸洗澡也偏干。看评论说这款皂很适合痘肌。</p>
<p>最后，欢迎大家互相安利自己喜欢的皂。</p>
<p>如果你也想投入固体肥皂的怀抱，记得先把手头的 洗面奶 / 洗发水 / 沐浴露 / 洗手液 用完、塑料包装回收。</p>
<p>感谢阅读。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>零基础学大提琴一年：课程笔记</title>
    <link>http://shojomax.xyz/%E9%9B%B6%E5%9F%BA%E7%A1%80%E5%AD%A6%E5%A4%A7%E6%8F%90%E7%90%B4%E4%B8%80%E5%B9%B4%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 18:10:33 -0400</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://shojomax.xyz/%E9%9B%B6%E5%9F%BA%E7%A1%80%E5%AD%A6%E5%A4%A7%E6%8F%90%E7%90%B4%E4%B8%80%E5%B9%B4%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
    <description><![CDATA[<p>文中提到的教材详情见文末。</p>
<p>12/17/2019 第1节课，试听课，学了琴的结构、持琴姿势、右手握弓姿势、左手姿势，拨奏，拉了空弦，学了一点儿五线谱的基本概念，老师帮我贴了两条胶带定位左手的按弦位置，拉了《铃木大提琴》第一册的第一首《小星星》。</p>
<p>1/11/2020 第2节课，学拉《铃木大提琴》第一册的曲子，学C大调音阶。</p>
<p>1/18/2020 第3节课，《铃木大提琴》第一册，D大调音阶。</p>
<p>1/25/2020 第4节课，《铃木大提琴》第一册，G大调音阶。</p>
<p>2/15/2020 第5节课，《铃木大提琴》第一册，揉弦。</p>
<p>2/22/2020  第6节课，拉完了《铃木大提琴》第一册的最后三首曲子，《铃木大提琴》第二册的前两首曲子，还有《170 Foundation Studies  for Violoncello, Vol. 1》的前5首练习曲。感觉第一册最难的是 The Happy Farmer，终于终于可以拉好它了。</p>
<p>六节课的时间，拉完了《铃木大提琴》的第一册。</p>
<p>2/29/2020 第7节课，A大调音阶，《铃木大提琴》第二册的第3首到第8首。</p>
<p>3/7/2020 第8节课，《铃木大提琴》第二册的第1，2，9，10首。</p>
<p>因疫情停课三个月。后面的课程全部远程。这段时间自己复习了学过的曲子和音阶，预习了《铃木大提琴》第第二册剩下的部分和第三册的内容。</p>
<p>6/13/2020 第9节课，C major, A minor, F major, D minor. 铃木大提琴第二册的第11，12首。铃木第三册第1，2，3首。</p>
<p>6/27/2020 第10节课，G minor, E-flat major,练习曲第6首，铃木第三册第4，5，6首。</p>
<p>7/5/2020 第11节课，《铃木大提琴》第三册第 7、8 首，C minor.</p>
<p>7/11/2020 第12节课，《铃木大提琴》第三册第9、10首，A flat major, F minor, D flat major.</p>
<p>7/18/2020 第13节课，《铃木大提琴》第三册第9、10首，B flat minor, 铃木第四册第1首。</p>
<p>7/25/2020 第14节课，F sharp major, 《铃木大提琴》第四册第1首的 Allegro.</p>
<p>之后改成两周上一节课。</p>
<p>8/8/2020 第15节课，E flat minor, B major. 《铃木大提琴》第四册第1首的 Rondo grazioso，BWV1007 Menuet 1 前半段，练习曲7,8和9.</p>
<p>8/22/2020 第16节课，G sharp minor, 《铃木大提琴》第四册第一首Rondo Grazioso, 第二首的Adagio和Allegro前半段，练习曲9和10.</p>
<p>9/5/2020 第17节课，《铃木大提琴》第四册第二首全部和第四首前半段，BWV1007 Menuet 1 中间段。</p>
<p>9/19/2020 第18节课，E major,练习曲10和11，BWV1007 Menuet 1 后半段和 Menuet 2 前半部分。</p>
<p>10/3/2020 第19节课，BWV1007 Menuet 2后半部分，至此《铃木大提琴》第四册学完。BWV1007 prelude 前31小节。</p>
<p>10/17/2020 第20节课，BWV1007 Menuet 1和2复习，BWV1007 prelude 31小节到最后。</p>
<p>10/24/2020 第21节课，BWV1007 Prelude复习，BWV1007 Courante 前半段。</p>
<p>11/7/2020 第22节课，BWV1007 COURANTE 和 SARABANDE.</p>
<p>11/21/2020 第23节课，BWV1007 SARABANDE 和 GIGUE.</p>
<p>12/6/2020 第24节课，练习曲12和13，巴赫BWV1007 GIGUE 和 ALLEMANDE.</p>
<p>注：</p>
<p>*教材：《铃木大提琴》前4册。
*音阶：《Klengel Technical Studies, Vol. 1: Violoncello》（克伦格尔大提琴技巧练习曲）。
*练习曲：《170 Foundation Studies for Violoncello, Vol. 1》（大提琴基础练习曲170首）。
*骑熊士出版社的巴赫大无乐谱：《Bach: Six Suites for Violoncello solo BWV  1007-1012》。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>零基础学大提琴一年：回顾与总结</title>
    <link>http://shojomax.xyz/%E9%9B%B6%E5%9F%BA%E7%A1%80%E5%AD%A6%E5%A4%A7%E6%8F%90%E7%90%B4%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%9B%9E%E9%A1%BE%E4%B8%8E%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 18:02:06 -0400</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://shojomax.xyz/%E9%9B%B6%E5%9F%BA%E7%A1%80%E5%AD%A6%E5%A4%A7%E6%8F%90%E7%90%B4%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%9B%9E%E9%A1%BE%E4%B8%8E%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[<p>一、前情提要</p>
<p>在2019年的最后一个季度，我下定决心开始学大提琴。心路历程写在这里：</p>
<pre><code>我决定学大提琴。我想学大提琴由来已久。迟迟不学，是因为在等，在等自己工作稳定，在等自己有闲心有闲钱。而抑郁让我真正明白：不要等。等自己心情好？不存在的。等自己状态绝佳？不存在的。“等”就等于“没有”，等是等不到未来的。道理人人都懂，然而人人都在等，并且给自己的“等”填满理由。
</code></pre>
<p>不要等。想做什么，就立刻去做吧。</p>
<p>二、我的其它学琴相关日志</p>
<p>1.《大龄无基础学琴问答》写了成年人学琴经常会问的问题。我在这篇日志里写了成年人学琴的优势和劣势，提高听力的方法，成年人是否有必要考级，租琴和买琴的对比，在跟老师学习以外的可以自学的内容，大提琴教材推荐，如何选老师，如何保持兴趣。</p>
<p>我询问的是弦乐器类（大提琴），但部分问答对其它乐器的学习同样有借鉴意义。</p>
<ol start="2">
<li>
<p>《和大提琴的50天》是在学琴50天后写的。我在这篇日志里写了如何找老师，如何确定老师，如何选琴，如何练琴，如何学乐理，以及我在学琴的50天内用到的教材。</p>
</li>
<li>
<p>我在《我今年花得最值的几笔钱》第一部分详细写了学大提琴需要花多少钱。给其它想学琴的朋友做参考。简单总结：我学琴一年共花费 $2124（其它地区请按购买力自行换算），买教材的费用忽略不计的话，大概60%是给老师的课时费，40%是租琴费。课时费的市场价大概$40-80一节课（时长不同、教师水平不同），租琴的市场价大概$45-70/月（琴的品质不同）。</p>
</li>
<li>
<p>《零基础学大提琴一年：课程笔记》详细记录了学琴课程和进度。</p>
</li>
<li>
<p>《和大提琴的365天》这个豆列收录了我全部的大提琴相关的广播和日志。</p>
</li>
</ol>
<p>三、学琴成果总结</p>
<p>这一年，我一共上了24节大提琴课，练琴300+小时，学完了《铃木大提琴》教材的第一、二、三、四册，以及巴赫大提琴无伴奏组曲的第一套组曲 BWV 1007.</p>
<p>每首曲子都可以流畅地拉完，我已经可以自豪地宣布：我告别初学者的身份了。第一二三四把位切换已经没什么大问题，手指也灵活多了。虽然音准、节奏、运弓还有一些问题，但发出来的视频已经有网友评价“好听”（谢谢豆友们的鼓励），家属的评价也从 “能不能换一首曲子拉？” 到 “听起来完全不像初学者了” 再到 “在家听到你的琴声做背景音乐，还是挺悦耳挺享受的”。</p>
<p>学了一年有一个感受是，初学者学琴也就是尽量不拉错音、不拉错节奏、注意强弱，后面要提升技能要关注的是弓子怎么走、细节怎么处理能让音色更好，而且要知道一首曲子的细节为什么要这么处理。初学者往往认为拉琴的难点在左手按弦上（音准和把位变换），深入学习之后就会知道难点其实是在右手的运弓。</p>
<p>年初在没正式开始学琴时立下的目标是：今年学会《天鹅》。现在虽然还没开始学，但我对目前的进度很满意，接下来的一年能拉好《天鹅》就很好了。</p>
<p>年初还有一个目标是，能把学大提琴这件事坚持一年，之后再看看是不是要把大提琴当作一生的爱好。这个目标已达成，我想要继续学下去。</p>
<p>四、学琴课程与进度</p>
<p>2019年12月试完课确定老师后，2020年开始每周上一节课。我选的是每节课45分钟长度的，不会太短（30分钟课更适合注意力持续时间短的小孩子）也不会太长（一小时的长度对我来说有点过长了）。</p>
<p>《铃木大提琴》前两册的学习过程是，拉的时候老师纠正错误，拉得没问题之后，老师给我钢琴伴奏，我俩顺利合奏完，这首曲子就算过。</p>
<p>《铃木大提琴》第三册开始因疫情原因，全部改成远程上课了。没有了跟老师的合奏，缺少了一些乐趣，但也有了更多时间抠细节。</p>
<p>进入《铃木大提琴》第四册后，由于难度的陡然提升，我把大提琴课从每周一节改成了每两周上一节，给自己更多的时间复习预习。</p>
<p>详细内容见《零基础学大提琴一年：课程笔记》。</p>
<p>五、用过的教材和琴</p>
<p>教材《铃木大提琴》前4册。这个系列我买了前六册，今年只学了前四册。</p>
<p>一本乐理教材《Fundamentals of Piano Theory (preparatory level)》。这个系列我买了全套，还包括 Fundamentals of Piano Theory Level 1-5.  我的老师说，学完 level 5 就可以考英皇 ABRSM 乐理5级了。我今年只做完了 preparatory level 这一本。Level 1-5 册还没开始自学。</p>
<p>一本音阶《Klengel Technical Studies, Vol. 1: Violoncello》（克伦格尔大提琴技巧练习曲）。这本书目前只学了前几页的音阶。</p>
<p>一本练习曲《170 Foundation Studies for Violoncello, Vol. 1》（大提琴基础练习曲170首）。这本书今年只学了前13首。</p>
<p>一本《Essential Elements for Strings Cello Book 1》，这本书是很好的自学教材。</p>
<p>右上角是乐理教材，右下角是铃木大提琴教材，左上是大提琴自学教材，左中是大提琴基础练习曲170首，左下是克伦格尔大提琴技巧练习曲。</p>
<p>一本骑熊士出版社的巴赫大无乐谱《Bach: Six Suites for Violoncello solo BWV  1007-1012》。这本书今年学完了第一套组曲。
推荐骑熊士出版的巴赫大无乐谱</p>
<p>今年一共用了两把琴。换琴的原因是跨州搬家，只好把琴还给原来的琴行，然后在新家附近重新选琴。</p>
<p>我用的第一把琴是 Jay Haide 家的，型号101，租金每月$50（加完保险和税大概60）。这把琴售价$2850，入门和进阶友好。Jay Haide 这个牌名是两位制琴师 Jay Ifshin 和 林海德 的名字组合。
Jay Haide 101</p>
<p>把琴还给琴行之前，给它拍了一张照。从大提琴的 F孔 拍进去，调整光的角度，使光刚好落在内标上。很喜欢自己拍的这张图，光影很美。
我用的第一把大提琴</p>
<p>我用的第二把琴是 Rudolph Doetsch 701，租金每月$60（加完保险和税大概$70）。这把琴售价$3900，比 Jay Haide 101 卖得贵一些，音色也更好。
Rudolph Doetsch 701</p>
<p>六、展望</p>
<p>这一年，其实我并没能坚持每天练琴。搬家期间因为换租琴的琴行的原因，停了几周。之后抑郁期间没有力气做事，连大提琴也放弃了，几周都没有摸琴。重新拿起琴的时候觉得又愧疚又安心。后来恢复每天练琴一小时，有时候拉得开心了两小时不知不觉就过去了。</p>
<p>我的大提琴老师说，接下来的几个月，我将要把 BWV 1007 这套组曲全部背下来，以后不看谱子直接上。以前看马友友直播拉巴赫大提琴无伴奏组曲的时候就想，这六套组曲下来可真长啊，佩服大师能把这么长的曲谱背下来。没想到这么快就轮到我背谱了。</p>
<p>2021年将继续学巴赫大提琴无伴奏组曲，然后回到《铃木大提琴》，学第五册和第六册。学完《铃木大提琴》第六册后，就会换到其它进阶教材了（我的老师不推荐使用《铃木大提琴》的第七册及以后的几册，据说编排不好）。</p>
<p>2020年对我来说也是废掉的一年，但是因为坚持了大提琴这一项爱好，这一年也不算是虚度。</p>
<p>今后我会继续学习大提琴。据说七年就能成为一个领域内的专家，那么我与能够登台表演的大提琴手的距离，只有6/7了。六年后，欢迎你来听我的演奏。</p>
<p>2021年转眼就要到了。你有哪些想做的事情还没有做？不要等了，现在就行动吧。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>为什么我后悔买车</title>
    <link>http://shojomax.xyz/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E5%90%8E%E6%82%94%E4%B9%B0%E8%BD%A6/</link>
    <pubDate>Wed, 20 May 2020 15:38:46 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://shojomax.xyz/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E5%90%8E%E6%82%94%E4%B9%B0%E8%BD%A6/</guid>
    <description><![CDATA[<p>买车前，买车后，算一笔有车的账。</p>
<p>来美国之前，我就听说，“在美国，没有车寸步难行”，尤其是对在大农村读书的留学生而言。</p>
<p>来美国之后，周围的同学们逐渐都买了车，彻底结束了等公交车、夏日顶着烈日或暴雨、严冬迎着寒风或踏着积雪去超市买菜的日子。</p>
<p>我是我们这一届里最后一个买车的中国人。第四年的暑假，我终于买了车。</p>
<p>在美国的前四年，没有车的我在大农村里毫无障碍地活了下来，没有发现任何买车的必要。因为：1. 我很少买菜做饭，主要吃学校食堂和学校附近的饭馆。这些吃饭的地方，最近的1分钟、最远的20分钟步行可及；2. 我只选距离公交车站近的公寓，后来几次搬家，新公寓们距离学校越来越近，我住的最后一个公寓与教学楼之间仅有15分钟步行距离。我所有的公寓，从出门到抵达学校，通勤时间都在15分钟之内；3. 我的朋友们大多都有车，他们完全不介意顺便捎上我 买菜 / 逛街 / 看电影。在我有事需要用车的时候（没错就是搬家的时候），朋友们也都会来帮忙；4. 我的方向感挺强的，喜欢看地图，走过的路大都记得住，没多久就熟悉了村里的公交车线路，极大地扩大了我的活动范围。</p>
<p>当时的我觉得，买车的话，还有以下问题：5. 买车过程要操心，买车之后免不了要跟 DMV 打交道（此处有《疯狂动物城》Flash 经典表情）；6. 我从来没开过车，学车、熟悉车也需要一段时间，开车的时候难免提心吊胆，会增加精神负担；7. 坐公交车的时候，我是有司机的人（大家的公交车司机），我在车上可以做很多事情，甚至可以补一会儿觉。而自己开车的话，自己是司机，只能专心开车，最多听听音乐。</p>
<p>因为这些理由，我始终没有买车。我在第四年的夏天决定买车，是因为：我的一个好朋友要毕业回国了，需要卖车。</p>
<p>他问我要不要买他的车，我拒绝了，并说了前文列出的理由。几天后他又问了我一次，并说了以下几点买车的理由，把我说动了：1. 村里交通状况比大城市里好很多，此时不练车，更待何时（确实如此）；2. 有车之后，约会要方便很多（当时我男朋友住的地方离我有40分钟车程，每次都是他开车来见我，如果我有车，活动安排就更灵活一些）；3. 他友情价卖车给我，对他来说，比卖给 dealer 要好、比找其他买家省心；对我来说，比从 dealer 那里买要便宜、比找其他人买放心（这样最好！我最喜欢 win-win 了）。</p>
<p>这样一想，我就买了朋友的车。（现在的我会反驳：1. 练车不需要买车；2. 约会可以打车；3. 为什么默认对比选项是我买车？）</p>
<p>2018年5月买入，开了两年，2020年5月卖出。这两年间想过很多次卖车，后悔当时买了车。</p>
<p>我后悔买车，纯粹是因为经济账。我发现，对我来说，买车不如打车。</p>
<p>有了车之后，我的生活模式没有发生太大的改变。用车的情形是，每天开车往返学校、周末开车买菜和下馆子，偶尔开40分钟去男朋友家，跑了一次长途。两年，我开了8800迈，一年只有4400迈，属于开得很少的了。</p>
<p>我的确享受到了有车带来的方便。但是这方便，值得我花的钱吗？</p>
<p>买车时在 DMV 交税、车辆注册费，600刀。一年后更新注册费，又是200刀。州内的、县内的、村内的车辆财产税，又是每年300刀。车辆检测费，几十刀按照100刀算吧，如果部分零件需要更新，比如我遇到的换刹车片刹车盘，300刀。每年换机油，100刀。</p>
<p>中途我横跨东西海岸搬家，觉得开车搬家太费车，选择了运车，1200刀。</p>
<p>到加州后重新去 DMV 注册，350刀。</p>
<p>发动机显示灯亮黄灯了，检测和修车花了1700刀。</p>
<p>每个月的保险，一开始60刀，搬到加州后，保险贵，90刀。</p>
<p>每个月的油钱，一开始30刀，搬到加州后的油价高，变成50刀。</p>
<p>别忘了还有折旧。车每天都在折旧。以我的车的买入市场价和卖出市场价估算，每天折旧5刀左右，这已经是很少的折旧费了。</p>
<p>还有我没有计算进去的停车费：(1) 校园停车费。在我们校园里停车，一年300多。(2) 公寓停车费。有些公寓另外收停车费，每个月100-200刀不等。(3) 机场停车费。出一次远门，开车去机场，停车费每次也有50-100刀了，根据出行天数情况和出发时间，我有时候开车去机场，有时候打车去机场。</p>
<p>还有我没有计算进去的其它保养费。读书的时候穷，我迟迟没有换轮胎，这又是大几百甚至上千刀。</p>
<p>把这些费用汇总摊平，两年内我在车上大概花了 $11360, 每年 $5680 （这个数字只会更多不会更少），平均每天 16 刀，差不多每个月花在车上500刀（对这个数字没有概念的朋友：我读书时每个月税后收入1500左右，每个月房租600左右）。</p>
<p>所以问题是，我愿意每天花16刀，去换取那一点点方便吗？车，说到底，不是必需品啊。</p>
<p>即使我每次出门都打车，也不会花到平均每天16刀的额度；何况，我根本不会每天打车——我每年打车的次数都屈指可数。</p>
<p>即使不算这笔经济账，我为车而操的心还少吗？跑哪一项手续不得耗费至少一天的功夫？我开车谨慎，从没有被 pull over 过也从没吃过罚单。我的一位朋友，因为没看见 STOP sign 没停车，被 pulled over, 吃了罚单，上了驾校受了教育，否则就要上法庭，我单单是听描述就觉得要窒息了。我也从未被卷入车祸事件。我的一位朋友，高速上堵车，走走停停，一时没留意，撞上了前面的车。人没事，联系保险公司，车是半险，保险赔了对方，自己车的前保险杠只能自费修理，又是大几百小一千刀。但凡我哪次开车时分了心、这些还不算情节严重的事情发生在我身上，都会耗费我不少心力。</p>
<p>我庆幸我在美国的前四年都没有车，让我知道即使没有车，我也可以活得很好。我也感谢有车的这两年，让我掌握了开车这项技能、成为 road trip 的时候开长途的帮手。</p>
<p>只是今后这几年，我是不会再买车了。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>吵过的架｜要不要随夫姓</title>
    <link>http://shojomax.xyz/%E5%90%B5%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%9E%B6%E8%A6%81%E4%B8%8D%E8%A6%81%E9%9A%8F%E5%A4%AB%E5%A7%93/</link>
    <pubDate>Thu, 14 May 2020 03:42:04 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://shojomax.xyz/%E5%90%B5%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%9E%B6%E8%A6%81%E4%B8%8D%E8%A6%81%E9%9A%8F%E5%A4%AB%E5%A7%93/</guid>
    <description><![CDATA[<p>和 Hubby 吵过的架，一则。</p>
<p>和 Hubby 领证前，我们就讨论过我要不要改姓，随他姓。领证的时候改姓是最方便的，如果领证的时候不改姓、以后想改的话，就要跑更多的部门走更多的手续。</p>
<p> </p>
<p>我说：我不想改姓。我活了四分之一多个世纪，行不更名坐不改姓，为什么要改姓。</p>
<p>他说：可是，同一个姓，才显示我们是一家人啊。所有的夫妻，都是 Mr. &amp; Mrs. XXX 啊。</p>
<p>我说：那你可以随我姓呀。</p>
<p>他说：可是随夫姓是我们的传统。</p>
<p>我说：可是不改姓、不随夫姓是我们的传统。</p>
<p>沉默。</p>
<p>我说：我能接受的折衷，是我们把姓氏连起来，然后我们一起改姓。</p>
<p>他说：可这样的姓实在是太长了。而且这样也有问题——谁的姓放在前面？你的姓-我的姓，还是我的姓-你的姓？</p>
<p>我说：是有点长。你的姓在前比较好，因为你的荷兰姓中间有空格，你的姓-我的姓 不太容易有歧义，而 我的姓-你的姓 会产生 我的姓-你的姓的空格前 是 middle name、你的姓的空格后 才是姓 的误会。或者，把我们俩的姓里的部分字母省略、剩下的字母连起来，造一个新的姓。</p>
<p>他说：这样不好，看起来怪怪的。你可以把你的姓氏变成 middle name. 然后冠上我的姓。</p>
<p>我说：你知道我们从来没有 middle name 这种东西，我不习惯。而且我也不愿意 简写的时候 我的姓氏就变成了一个 字母 点。</p>
<p>他说：我从小到大看到的都是妻随夫姓、一家人一个姓。我们一家人两家姓，好生分啊。我怎么跟别人解释我们是一家人？</p>
<p>我说：我从小到大看到的都是各自有各自的姓，一家人几个姓的都有，也不妨碍我们做一家人啊。而且一家人一看就是一家人，没有人会来问“你们是不是一家人”这种问题的。</p>
<p>他说：你说的我都懂。可我就是好难过。你不随我姓，我好难过。</p>
<p>我说：那这样，所有非正式场合，你都可以介绍我为 Mrs. 你的姓。所有需要用到 Mr. and Mrs. 的称呼的场合，也都可以用你的姓。只是官方文件上，我还是行不更名坐不改姓。</p>
<p>他说：那仍然是不同的。</p>
<p>我说：可是我要是改了姓，我也很难过。我发表过的论文，都是以我的姓发表的；虽然我的姓在英语里的含义黄黄的，但它的意思是 King 是个很帅气的姓，我很喜欢；我不想就这么舍弃了我从哪里来的印记，虽然即使改姓了我爸妈仍然是我爸妈、我也仍然是 Chinese, 但是情感上我很难接受改成一个完全不同的姓。就像你也很难接受你随我的姓一样。</p>
<p>他说：我明白。我只能自行消化我的难过了。</p>
<p> </p>
<p>最终改姓作罢。只是后来去领证的时候，市政厅工作人员问我们要不要改姓，他幽怨地看了我一眼，我俩一起说：“不改。”</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>当我们可以买房了</title>
    <link>http://shojomax.xyz/%E5%BD%93%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B9%B0%E6%88%BF%E4%BA%86/</link>
    <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 03:42:57 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://shojomax.xyz/%E5%BD%93%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B9%B0%E6%88%BF%E4%BA%86/</guid>
    <description><![CDATA[<p>和 Hubby 算了一下账，到今年年底，我俩能攒下4万刀。Hubby 说，这刚好够一个20万的房子的首付。我粗略计算，只要我们能在这20万预算里的房子里住够3年，买房就比租房划算。</p>
<p>Hubby 的工作在东部小城，目前他并不打算换工作，他想要在他的工作单位再做至少两年。住够3年应该不是问题，买房似乎是个选择。</p>
<p>我的工作在加州，博后两年，我可以提前走人。去年刚入职时还想着早日辞职去工业界，目前就业形势不好，我打消了找新工作的念想；同时，我也在疫情期间切实体会到了远程工作的好处，开始认真考虑“数字游民”这一生活方式，寻找实现这种生活方式的可能性。</p>
<p>于是，搬到 Hubby 所在的消费低的东部小城生活，同时保留我在加州的工作、远程上班，是相当不错的选择。虽然我的博后工资远低于工业界（不到应届生工资的一半），但这个工资水平，在东部小城可以过得十分滋润了。</p>
<p>之前我想留在加州，无非是为了更多的工作机会及文化生活。如果能够拥有一份远程办公的工作，同时生活在方便接触到喜欢的文化活动的地方，也并不是非居住在加州不可。</p>
<p>尤其是这几年，我对自己的认识又多了一些。我没有什么物欲，要的少，就可以少工作，不需要用那么多时间去换钱，可以有更多的时间去做让自己开心的事情。（可以说是特别“不求上进”了。）</p>
<p>很长一段时间内，我都无法理解“家的感觉”。可能因为从小到大搬了太多次家，我只觉得它们是我住过的地方。于我而言，房子是普通商品，没有任何附加意义；买房也只是单纯的消费行为，而且会耗费非常大的心力，且不说还房贷要求收入稳定了，就连买家电家具都是大工程，更何况买房前要做的功课和考量、买房后还要维护保养、换房时的再来一遍。而 非自住房 是另一回事，是投资，有风险，我自认没有那个投资能力。</p>
<p>而通过买房而获得的“家的感觉” / “踏实感” / “掌控人生的感觉” / “成就感”，必须通过买房这一途径获得吗？</p>
<p>买房在我这里是一个可有可无的选项，租房也是很好的选择。但如果买房是 Hubby 偏好的，如果这能够给他带来安心感，勾选了买房这个选项，倒也无妨。</p>
<p>只是似乎，买了房，就要过上“随大流”的生活了，这让我感到些许不安。摇一摇脑袋清醒一下，“买房就是过上随大流的生活”的这一想法，又是给房子加戏了，前文刚写的“于我而言，房子是普通商品，没有任何附加意义”呢？房子它只是房子啊。</p>
<p>虽然我们只有4万，虽然我们只买得起20万的房子，但是，我们可以买房了。我们决定要买房了。</p>
]]></description>
</item></channel>
</rss>
